{
    "abilities": {
        "(No Ability)": "없음",
        "Adaptability": "적응력",
        "Aerilate": "스카이스킨",
        "Aftermath": "유폭",
        "Air Lock": "에어록",
        "Analytic": "애널라이즈",
        "Anger Point": "분노의경혈",
        "Anger Shell": "분노의껍질",
        "Anticipation": "위험예지",
        "Arena Trap": "개미지옥",
        "Armor Tail": "테일아머",
        "Aroma Veil": "아로마베일",
        "As One": "혼연일체",
        "Aura Break": "오라브레이크",
        "Bad Dreams": "나이트메어",
        "Ball Fetch": "볼줍기",
        "Battery": "배터리",
        "Battle Armor": "전투무장",
        "Battle Bond": "유대변화",
        "Beads of Ruin": "재앙의구슬",
        "Beast Boost": "비스트부스트",
        "Berserk": "발끈",
        "Big Pecks": "부풀린가슴",
        "Blaze": "맹화",
        "Bulletproof": "방탄",
        "Cheek Pouch": "볼주머니",
        "Chilling Neigh": "백의울음",
        "Chlorophyll": "엽록소",
        "Clear Body": "클리어바디",
        "Cloud Nine": "날씨부정",
        "Color Change": "변색",
        "Comatose": "절대안깸",
        "Commander": "사령탑",
        "Competitive": "승기",
        "Compound Eyes": "복안",
        "Contrary": "심술꾸러기",
        "Corrosion": "부식",
        "Costar": "협연",
        "Cotton Down": "솜털",
        "Cud Chew": "되새김질",
        "Curious Medicine": "기묘한약",
        "Cursed Body": "저주받은바디",
        "Cute Charm": "헤롱헤롱바디",
        "Damp": "습기",
        "Dancer": "무희",
        "Dark Aura": "다크오라",
        "Dauntless Shield": "불굴의방패",
        "Dazzling": "비비드바디",
        "Defeatist": "무기력",
        "Defiant": "오기",
        "Delta Stream": "델타스트림",
        "Desolate Land": "끝의대지",
        "Disguise": "탈",
        "Download": "다운로드",
        "Dragon's Maw": "용의턱",
        "Drizzle": "잔비",
        "Drought": "가뭄",
        "Dry Skin": "건조피부",
        "Early Bird": "일찍기상",
        "Earth Eater": "흙먹기",
        "Effect Spore": "포자",
        "Electric Surge": "일렉트릭메이커",
        "Electromorphosis": "전기로바꾸기",
        "Embody Aspect": "초상투영",
        "Emergency Exit": "위기회피",
        "Fairy Aura": "페어리오라",
        "Filter": "필터",
        "Flame Body": "불꽃몸",
        "Flare Boost": "열폭주",
        "Flash Fire": "타오르는불꽃",
        "Flower Gift": "플라워기프트",
        "Flower Veil": "플라워베일",
        "Fluffy": "복슬복슬",
        "Forecast": "기분파",
        "Forewarn": "예지몽",
        "Friend Guard": "프렌드가드",
        "Frisk": "통찰",
        "Full Metal Body": "메탈프로텍트",
        "Fur Coat": "퍼코트",
        "Gale Wings": "질풍날개",
        "Galvanize": "일렉트릭스킨",
        "Gluttony": "먹보",
        "Good as Gold": "황금몸",
        "Gooey": "미끈미끈",
        "Gorilla Tactics": "무아지경",
        "Grass Pelt": "풀모피",
        "Grassy Surge": "그래스메이커",
        "Grim Neigh": "흑의울음",
        "Guard Dog": "파수견",
        "Gulp Missile": "그대로꿀꺽미사일",
        "Guts": "근성",
        "Hadron Engine": "하드론엔진",
        "Harvest": "수확",
        "Healer": "치유의마음",
        "Heatproof": "내열",
        "Heavy Metal": "헤비메탈",
        "Honey Gather": "꿀모으기",
        "Hospitality": "대접",
        "Huge Power": "천하장사",
        "Hunger Switch": "꼬르륵스위치",
        "Hustle": "의욕",
        "Hydration": "촉촉바디",
        "Hyper Cutter": "괴력집게",
        "Ice Body": "아이스바디",
        "Ice Face": "아이스페이스",
        "Ice Scales": "얼음인분",
        "Illuminate": "발광",
        "Illusion": "일루전",
        "Immunity": "면역",
        "Imposter": "괴짜",
        "Infiltrator": "틈새포착",
        "Innards Out": "내용물분출",
        "Inner Focus": "정신력",
        "Insomnia": "불면",
        "Intimidate": "위협",
        "Intrepid Sword": "불요의검",
        "Iron Barbs": "철가시",
        "Iron Fist": "철주먹",
        "Justified": "정의의마음",
        "Keen Eye": "날카로운눈",
        "Klutz": "서투름",
        "Leaf Guard": "리프가드",
        "Levitate": "부유",
        "Libero": "리베로",
        "Light Metal": "라이트메탈",
        "Lightning Rod": "피뢰침",
        "Limber": "유연",
        "Lingering Aroma": "가시지않는향기",
        "Liquid Ooze": "해감액",
        "Liquid Voice": "촉촉보이스",
        "Long Reach": "원격",
        "Magic Bounce": "매직미러",
        "Magic Guard": "매직가드",
        "Magician": "매지션",
        "Magma Armor": "마그마의무장",
        "Magnet Pull": "자력",
        "Marvel Scale": "이상한비늘",
        "Mega Launcher": "메가런처",
        "Merciless": "무도한행동",
        "Mimicry": "의태",
        "Minds Eye": "심안",
        "Minus": "마이너스",
        "Mirror Armor": "미러아머",
        "Misty Surge": "미스트메이커",
        "Mold Breaker": "틀깨기",
        "Moody": "변덕쟁이",
        "Motor Drive": "전기엔진",
        "Moxie": "자기과신",
        "Multiscale": "멀티스케일",
        "Multitype": "멀티타입",
        "Mummy": "미라",
        "Mycelium Might": "균사의힘",
        "Natural Cure": "자연회복",
        "Neuroforce": "브레인포스",
        "Neutralizing Gas": "화학변화가스",
        "No Guard": "노가드",
        "Normalize": "노말스킨",
        "Oblivious": "둔감",
        "Opportunist": "편승",
        "Orichalcum Pulse": "진홍빛고동",
        "Overcoat": "방진",
        "Overgrow": "심록",
        "Own Tempo": "마이페이스",
        "Parental Bond": "부자유친",
        "Pastel Veil": "파스텔베일",
        "Perish Body": "멸망의바디",
        "Pickpocket": "나쁜손버릇",
        "Pickup": "픽업",
        "Pixilate": "페어리스킨",
        "Plus": "플러스",
        "Poison Heal": "포이즌힐",
        "Poison Point": "독가시",
        "Poison Touch": "독수",
        "Power Construct": "스웜체인지",
        "Power Spot": "파워스폿",
        "Power of Alchemy": "과학의힘",
        "Prankster": "짓궂은마음",
        "Pressure": "프레셔",
        "Primordial Sea": "시작의바다",
        "Prism Armor": "프리즘아머",
        "Propeller Tail": "스크루지느러미",
        "Protean": "변환자재",
        "Protosynthesis": "고대활성",
        "Psychic Surge": "사이코메이커",
        "Punk Rock": "펑크록",
        "Pure Power": "순수한힘",
        "Purifying Salt": "정화의소금",
        "Quark Drive": "쿼크차지",
        "Queenly Majesty": "여왕의위엄",
        "Quick Draw": "퀵드로",
        "Quick Feet": "속보",
        "RKS System": "AR시스템",
        "Rain Dish": "젖은접시",
        "Rattled": "주눅",
        "Receiver": "리시버",
        "Reckless": "이판사판",
        "Refrigerate": "프리즈스킨",
        "Regenerator": "재생력",
        "Ripen": "숙성",
        "Rivalry": "투쟁심",
        "Rock Head": "돌머리",
        "Rocky Payload": "바위나르기",
        "Rough Skin": "까칠한피부",
        "Run Away": "도주",
        "Sand Force": "모래의힘",
        "Sand Rush": "모래헤치기",
        "Sand Spit": "모래뿜기",
        "Sand Stream": "모래날림",
        "Sand Veil": "모래숨기",
        "Sap Sipper": "초식",
        "Schooling": "어군",
        "Scrappy": "배짱",
        "Screen Cleaner": "배리어프리",
        "Seed Sower": "넘치는씨",
        "Serene Grace": "하늘의은총",
        "Shadow Shield": "스펙터가드",
        "Shadow Tag": "그림자밟기",
        "Sharpness": "예리함",
        "Shed Skin": "탈피",
        "Sheer Force": "우격다짐",
        "Shell Armor": "조가비갑옷",
        "Shield Dust": "인분",
        "Shields Down": "리밋실드",
        "Simple": "단순",
        "Skill Link": "스킬링크",
        "Slow Start": "슬로스타트",
        "Slush Rush": "눈치우기",
        "Sniper": "스나이퍼",
        "Snow Cloak": "눈숨기",
        "Snow Warning": "눈퍼뜨리기",
        "Solar Power": "선파워",
        "Solid Rock": "하드록",
        "Soul-Heart": "소울하트",
        "Soundproof": "방음",
        "Speed Boost": "가속",
        "Stakeout": "잠복",
        "Stall": "시간벌기",
        "Stalwart": "굳건한신념",
        "Stamina": "지구력",
        "Stance Change": "배틀스위치",
        "Static": "정전기",
        "Steadfast": "불굴의마음",
        "Steam Engine": "증기기관",
        "Steelworker": "강철술사",
        "Steely Spirit": "강철정신",
        "Stench": "악취",
        "Sticky Hold": "점착",
        "Storm Drain": "마중물",
        "Strong Jaw": "옹골찬턱",
        "Sturdy": "옹골참",
        "Suction Cups": "흡반",
        "Super Luck": "대운",
        "Supersweet Syrup": "감미로운꿀",
        "Supreme Overlord": "총대장",
        "Surge Surfer": "서핑테일",
        "Swarm": "벌레의알림",
        "Sweet Veil": "스위트베일",
        "Swift Swim": "쓱쓱",
        "Sword of Ruin": "재앙의검",
        "Symbiosis": "공생",
        "Synchronize": "싱크로",
        "Tablets of Ruin": "재앙의목간",
        "Tangled Feet": "갈지자걸음",
        "Tangling Hair": "컬리헤어",
        "Technician": "테크니션",
        "Telepathy": "텔레파시",
        "Teravolt": "테라볼티지",
        "Thermal Exchange": "열교환",
        "Thick Fat": "두꺼운지방",
        "Tinted Lens": "색안경",
        "Torrent": "급류",
        "Tough Claws": "단단한발톱",
        "Toxic Boost": "독폭주",
        "Toxic Chain": "독사슬",
        "Toxic Debris": "독치장",
        "Trace": "트레이스",
        "Transistor": "트랜지스터",
        "Triage": "힐링시프트",
        "Truant": "게으름",
        "Turboblaze": "터보블레이즈",
        "Unaware": "천진",
        "Unburden": "곡예",
        "Unnerve": "긴장감",
        "Unseen Fist": "보이지않는주먹",
        "Vessel of Ruin": "재앙의그릇",
        "Victory Star": "승리의별",
        "Vital Spirit": "의기양양",
        "Volt Absorb": "축전",
        "Wandering Spirit": "떠도는영혼",
        "Water Absorb": "저수",
        "Water Bubble": "수포",
        "Water Compaction": "꾸덕꾸덕굳기",
        "Water Veil": "수의베일",
        "Weak Armor": "깨어진갑옷",
        "Well-Baked Body": "노릇노릇바디",
        "White Smoke": "하얀연기",
        "Wimp Out": "도망태세",
        "Wind Power": "풍력발전",
        "Wind Rider": "바람타기",
        "Wonder Guard": "불가사의부적",
        "Wonder Skin": "미라클스킨",
        "Zen Mode": "달마모드",
        "Zero to Hero": "마이티체인지"
    },
    "items": {
        "(No Item)": "없음",
        "Ability Capsule": "특성캡슐",
        "Ability Patch": "특성패치",
        "Ability Shield": "특성가드",
        "Ability Urge": "스킬콜",
        "Abomasite": "눈설왕나이트",
        "Abra Candy": "캐이시의사탕",
        "Absolite": "앱솔나이트",
        "Absorb Bulb": "구근",
        "Acro Bike": "더트자전거",
        "Adamant Crystal": "큰금강옥",
        "Adamant Mint": "고집민트",
        "Adamant Orb": "금강옥",
        "Adrenaline Orb": "주눅구슬",
        "Adventure Guide": "탐험수칙",
        "Aerodactyl Candy": "프테라의사탕",
        "Aerodactylite": "프테라나이트",
        "Aggronite": "보스로라나이트",
        "Aguav Berry": "아바열매",
        "Air Balloon": "풍선",
        "Alakazite": "후디나이트",
        "Aloraichium Z": "알로라이Z",
        "Altarianite": "파비코리나이트",
        "Amaze Mulch": "기절초풍비료",
        "Ampharosite": "전룡나이트",
        "Amulet Coin": "부적금화",
        "Antidote": "해독제",
        "Apicot Berry": "규살열매",
        "Apricorn Box": "규토리케이스",
        "Aqua Suit": "아쿠아슈트",
        "Armor Fossil": "방패의화석",
        "Armor Pass": "갑옷패스",
        "Armorite Ore": "갑옷광석",
        "Articuno Candy": "프리져의사탕",
        "Aspear Berry": "배리열매",
        "Assault Vest": "돌격조끼",
        "Audinite": "다부니나이트",
        "Auspicious Armor": "축복받은갑옷",
        "Autograph": "마티스의사인",
        "Awakening": "잠깨는약",
        "Azure Flute": "천계의피리",
        "Babiri Berry": "바리비열매",
        "Bach's Food Tin": "바크의통조림",
        "Balm Mushroom": "향기버섯",
        "Band Autograph": "밴드의사인",
        "Banettite": "다크펫나이트",
        "Basement Key": "지하의열쇠",
        "Battle Pocket": "배틀포켓",
        "Beach Glass": "바닷가유리",
        "Beast Ball": "울트라볼",
        "Beedrillite": "독침붕나이트",
        "Bellsprout Candy": "모다피의사탕",
        "Belue Berry": "루베열매",
        "Berry Juice": "나무열매쥬스",
        "Berry Pots": "나무열매플랜터",
        "Berry Sweet": "베리사탕공예",
        "Bicycle": "자전거",
        "Big Malasada": "큰 말라사다",
        "Big Mushroom": "큰버섯",
        "Big Nugget": "큰금구슬",
        "Big Pearl": "큰진주",
        "Big Root": "큰뿌리",
        "Bike": "자전거",
        "Binding Band": "조임밴드",
        "Black Apricorn": "검은규토리",
        "Black Belt": "검은띠",
        "Black Flute": "검정비드로",
        "Black Glasses": "검은안경",
        "Black Mane Hair": "검은갈기",
        "Black Sludge": "검은진흙",
        "Blastoisinite": "거북왕나이트",
        "Blazikenite": "번치코나이트",
        "Blue Apricorn": "파란규토리",
        "Blue Card": "블루카드",
        "Blue Flute": "파랑비드로",
        "Blue Orb": "쪽빛구슬",
        "Blue Petal": "파랑꽃잎",
        "Blue Scarf": "파랑밴드",
        "Blue Shard": "파랑조각",
        "Bluk Berry": "블리열매",
        "Blunder Policy": "허탕보험",
        "Bob's Food Tin": "밥의통조림",
        "Boiled Egg": "삶은알",
        "Bold Mint": "대담민트",
        "Boost Mulch": "부쩍부쩍비료",
        "Booster Energy": "부스트에너지",
        "Bottle Cap": "은왕관",
        "Brave Mint": "용감민트",
        "Bread": "식빵",
        "Bridge Mail D": "브리지메일M",
        "Bridge Mail M": "브리지메일W",
        "Bridge Mail S": "브리지메일S",
        "Bridge Mail T": "브리지메일C",
        "Bridge Mail V": "브리지메일V",
        "Bright Powder": "반짝가루",
        "Brittle Bones": "가느다란뼈",
        "Bug Gem": "벌레주얼",
        "Bug Memory": "버그메모리",
        "Buginium Z": "벌레Z",
        "Bulbasaur Candy": "이상해씨의사탕",
        "Burn Drive": "블레이즈카세트",
        "Burn Heal": "화상치료제",
        "Calcium": "리보플라빈",
        "Calm Mint": "차분민트",
        "Cameruptite": "폭타나이트",
        "Camping Gear": "캠프세트",
        "Candy Jar": "사탕보틀",
        "Carbos": "알칼로이드",
        "Card Key": "카드키",
        "Careful Mint": "신중민트",
        "Carrot Seeds": "당근씨",
        "Casteliacone": "구름아이스",
        "Catching Charm": "흔들림없는부적",
        "Catching Pocket": "포획포켓",
        "Caterpie Candy": "캐터피의사탕",
        "Cell Battery": "충전지",
        "Chalky Stone": "초크돌",
        "Chansey Candy": "럭키의사탕",
        "Charcoal": "목탄",
        "Charizardite X": "리자몽나이트X",
        "Charizardite Y": "리자몽나이트Y",
        "Charmander Candy": "파이리의사탕",
        "Charti Berry": "루미열매",
        "Cheri Berry": "버치열매",
        "Cherish Ball": "프레셔스볼",
        "Chesto Berry": "유루열매",
        "Chilan Berry": "카리열매",
        "Chill Drive": "프리즈카세트",
        "Chipped Pot": "이빠진포트",
        "Choice Band": "구애머리띠",
        "Choice Scarf": "구애스카프",
        "Choice Specs": "구애안경",
        "Chople Berry": "로플열매",
        "Claw Fossil": "발톱화석",
        "Cleanse Tag": "순결의부적",
        "Clear Amulet": "클리어참",
        "Clear Bell": "크리스탈방울",
        "Clefairy Candy": "삐삐의사탕",
        "Clever Feather": "정신력날개",
        "Clothing Trunk": "옷갈아입기트렁크",
        "Clover Sweet": "네잎사탕공예",
        "Coba Berry": "바코열매",
        "Coconut Milk": "야자밀크",
        "Coin Case": "동전케이스",
        "Colbur Berry": "마코열매",
        "Colress Machine": "아크로마머신",
        "Comet Shard": "혜성조각",
        "Common Stone": "흔해빠진돌",
        "Contest Costume": "라이브드레스",
        "Contest Pass": "콘테스트패스",
        "Cornerstone Mask": "주춧돌의가면",
        "Cornn Berry": "수숙열매",
        "Coupon 1": "교환권1",
        "Coupon 2": "교환권2",
        "Coupon 3": "교환권3",
        "Courage Candy": "마음의사탕",
        "Courage Candy L": "마음의사탕L",
        "Courage Candy XL": "마음의사탕XL",
        "Cover Fossil": "덮개화석",
        "Covert Cloak": "은밀망토",
        "Cracked Pot": "깨진포트",
        "Crown Pass": "왕관패스",
        "Cubone Candy": "탕구리의사탕",
        "Custap Berry": "애슈열매",
        "DNA Splicers": "유전자쐐기",
        "Damp Mulch": "축축이비료",
        "Damp Rock": "축축한바위",
        "Dark Gem": "악주얼",
        "Dark Memory": "다크메모리",
        "Dark Stone": "다크스톤",
        "Darkinium Z": "악Z",
        "Data Card 01": "데이터카드01",
        "Data Card 02": "데이터카드02",
        "Data Card 03": "데이터카드03",
        "Data Card 04": "데이터카드04",
        "Data Card 05": "데이터카드05",
        "Data Card 06": "데이터카드06",
        "Data Card 07": "데이터카드07",
        "Data Card 08": "데이터카드08",
        "Data Card 09": "데이터카드09",
        "Data Card 10": "데이터카드10",
        "Data Card 11": "데이터카드11",
        "Data Card 12": "데이터카드12",
        "Data Card 13": "데이터카드13",
        "Data Card 14": "데이터카드14",
        "Data Card 15": "데이터카드15",
        "Data Card 16": "데이터카드16",
        "Data Card 17": "데이터카드17",
        "Data Card 18": "데이터카드18",
        "Data Card 19": "데이터카드19",
        "Data Card 20": "데이터카드20",
        "Data Card 21": "데이터카드21",
        "Data Card 22": "데이터카드22",
        "Data Card 23": "데이터카드23",
        "Data Card 24": "데이터카드24",
        "Data Card 25": "데이터카드25",
        "Data Card 26": "데이터카드26",
        "Data Card 27": "데이터카드27",
        "Dawn Stone": "각성의돌",
        "Decidium Z": "모크나이퍼Z",
        "Deep Sea Scale": "심해의비늘",
        "Deep Sea Tooth": "심해의이빨",
        "Destiny Knot": "빨간실",
        "Devon Parts": "데봉화물",
        "Devon Scope": "데봉스코프",
        "Devon Scuba Gear": "데봉봄베",
        "Diancite": "디안시나이트",
        "Diglett Candy": "디그다의사탕",
        "Dire Hit": "크리티컬커터",
        "Dire Hit 2": "크리티컬커터2",
        "Dire Hit 3": "크리티컬커터3",
        "Discount Coupon": "바겐세일티켓",
        "Ditto Candy": "메타몽의사탕",
        "Dive Ball": "다이브볼",
        "Doduo Candy": "두두의사탕",
        "Dome Fossil": "껍질화석",
        "Douse Drive": "아쿠아카세트",
        "Dowsing Machine": "다우징머신",
        "Draco Plate": "용의플레이트",
        "Dragon Fang": "용의이빨",
        "Dragon Gem": "드래곤주얼",
        "Dragon Memory": "드래곤메모리",
        "Dragon Scale": "용의비늘",
        "Dragon Skull": "드래곤의뼈",
        "Dragonium Z": "드래곤Z",
        "Dratini Candy": "미뇽의사탕",
        "Dread Plate": "공포플레이트",
        "Dream Ball": "드림볼",
        "Dropped Item": "잊은물건",
        "Drowzee Candy": "슬리프의사탕",
        "Dubious Disc": "괴상한패치",
        "Durin Berry": "두리열매",
        "Dusk Ball": "다크볼",
        "Dusk Stone": "어둠의돌",
        "Dynamax Band": "다이맥스 밴드",
        "Dynamax Candy": "다이맥스사탕",
        "Dynite Ore": "맥스광석",
        "Earth Plate": "대지플레이트",
        "Eevee Candy": "이브이의사탕",
        "Eevium Z": "이브이Z",
        "Eject Button": "탈출버튼",
        "Eject Pack": "탈출팩",
        "Ekans Candy": "아보의사탕",
        "Electabuzz Candy": "에레브의사탕",
        "Electirizer": "에레키부스터",
        "Electric Gem": "전기주얼",
        "Electric Memory": "일렉트릭메모리",
        "Electric Seed": "일렉트릭시드",
        "Electrium Z": "전기Z",
        "Elevator Key": "엘리베이터키",
        "Elixir": "PP에이더",
        "Endorsement": "추천장",
        "Energy Powder": "힘의가루",
        "Energy Root": "힘의뿌리",
        "Enigma Berry": "의문열매",
        "Enigma Stone": "수수께끼의수정",
        "Enigmatic Card": "괴상한카드",
        "Eon Flute": "무한의피리",
        "Eon Ticket": "무한티켓",
        "Escape Rope": "동굴탈출로프",
        "Ether": "PP에이드",
        "Everstone": "변함없는돌",
        "Eviolite": "진화의휘석",
        "Exeggcute Candy": "아라리의사탕",
        "Exp. Candy L": "경험사탕L",
        "Exp. Candy M": "경험사탕M",
        "Exp. Candy S": "경험사탕S",
        "Exp. Candy XL": "경험사탕XL",
        "Exp. Candy XS": "경험사탕XS",
        "Exp. Charm": "경험부적",
        "Exp. Share": "학습장치",
        "Expert Belt": "달인의띠",
        "Explorer Kit": "탐험세트",
        "Fairium Z": "페어리Z",
        "Fairy Feather": "요정의깃털",
        "Fairy Gem": "페어리주얼",
        "Fairy Memory": "페어리메모리",
        "Fancy Apple": "특선사과",
        "Farfetch'd Candy": "파오리의사탕",
        "Fashion Case": "액세서리상자",
        "Fast Ball": "스피드볼",
        "Favored Mail": "애호메일",
        "Festival Ticket": "페스티켓",
        "Fighting Gem": "격투주얼",
        "Fighting Memory": "파이팅메모리",
        "Fightinium Z": "격투Z",
        "Figy Berry": "무화열매",
        "Fire Gem": "불꽃주얼",
        "Fire Memory": "파이어메모리",
        "Fire Stone": "불꽃의돌",
        "Firium Z": "불꽃Z",
        "Fishing Rod": "낚싯대",
        "Fist Plate": "주먹플레이트",
        "Flame Orb": "화염구슬",
        "Flame Plate": "불구슬플레이트",
        "Float Stone": "가벼운돌",
        "Flower Sweet": "꽃사탕공예",
        "Fluffy Tail": "에나비꼬리",
        "Flying Gem": "비행주얼",
        "Flying Memory": "플라잉메모리",
        "Flyinium Z": "비행Z",
        "Focus Band": "기합의머리띠",
        "Focus Sash": "기합의띠",
        "Forage Bag": "재료주머니",
        "Fossilized Bird": "화석새",
        "Fossilized Dino": "화석긴목",
        "Fossilized Drake": "화석용",
        "Fossilized Fish": "화석물고기",
        "Fresh Cream": "신선한크림",
        "Fresh Water": "맛있는물",
        "Fried Food": "모둠튀김",
        "Friend Ball": "프렌드볼",
        "Fruit Bunch": "송이팩",
        "Full Heal": "만병통치제",
        "Full Incense": "만복향로",
        "Full Restore": "회복약",
        "GB Sounds": "GB플레이어",
        "Galactic Key": "갤럭시단의열쇠",
        "Galarica Cuff": "가라두구팔찌",
        "Galarica Twig": "가라두구가지",
        "Galarica Wreath": "가라두구머리장식",
        "Galladite": "엘레이드나이트",
        "Ganlon Berry": "용아열매",
        "Garchompite": "한카리아스나이트",
        "Gardevoirite": "가디안나이트",
        "Gastly Candy": "고오스의사탕",
        "Gengarite": "팬텀나이트",
        "Genius Feather": "지력날개",
        "Gentle Mint": "얌전민트",
        "Geodude Candy": "꼬마돌의사탕",
        "Ghost Gem": "고스트주얼",
        "Ghost Memory": "고스트메모리",
        "Ghostium Z": "고스트Z",
        "Gigantamix": "거대파우더",
        "Glalitite": "얼음귀신나이트",
        "Go-Goggles": "고고고글",
        "Gold Bottle Cap": "금왕관",
        "Gold Leaf": "금빛잎사귀",
        "Gold Teeth": "금틀니",
        "Goldeen Candy": "콘치의사탕",
        "Golden Nanab Berry": "황금 나나열매",
        "Golden Pinap Berry": "황금 파인열매",
        "Golden Razz Berry": "황금 라즈열매",
        "Good Rod": "좋은낚싯대",
        "Gooey Mulch": "끈적끈적비료",
        "Gracidea": "그라시데아꽃",
        "Gram 1": "배달물1",
        "Gram 2": "배달물2",
        "Gram 3": "배달물3",
        "Grass Gem": "풀주얼",
        "Grass Memory": "그래스메모리",
        "Grassium Z": "풀Z",
        "Grassy Seed": "그래스시드",
        "Great Ball": "수퍼볼",
        "Green Apricorn": "초록규토리",
        "Green Petal": "초록꽃잎",
        "Green Scarf": "초록밴드",
        "Green Shard": "초록조각",
        "Greet Mail": "첫메일",
        "Grepa Berry": "또뽀열매",
        "Grimer Candy": "질퍽이의사탕",
        "Grip Claw": "끈기갈고리손톱",
        "Griseous Core": "큰백금옥",
        "Griseous Orb": "백금옥",
        "Ground Gem": "땅주얼",
        "Ground Memory": "그라운드메모리",
        "Groundium Z": "땅Z",
        "Growlithe Candy": "가디의사탕",
        "Growth Mulch": "무럭무럭비료",
        "Grubby Hanky": "더러운손수건",
        "Guard Spec.": "이펙트가드",
        "Gyaradosite": "갸라도스나이트",
        "HP Up": "맥스업",
        "Haban Berry": "하반열매",
        "Hard Stone": "딱딱한돌",
        "Hasty Mint": "성급민트",
        "Heal Ball": "힐볼",
        "Heal Powder": "만능가루",
        "Health Candy": "기력의사탕",
        "Health Candy L": "기력의사탕L",
        "Health Candy XL": "기력의사탕XL",
        "Health Feather": "체력날개",
        "Heart Scale": "하트비늘",
        "Hearthflame Mask": "화덕의가면",
        "Heat Rock": "뜨거운바위",
        "Heavy Ball": "헤비볼",
        "Heavy-Duty Boots": "통굽부츠",
        "Helix Fossil": "조개화석",
        "Heracronite": "헤라크로스나이트",
        "Hi-tech Earbuds": "대단한귀마개",
        "Hitmonchan Candy": "홍수몬의사탕",
        "Hitmonlee Candy": "시라소몬의사탕",
        "Holo Caster": "홀로캐스터",
        "Hondew Berry": "로매열매",
        "Honey": "달콤한꿀",
        "Honor of Kalos": "칼로스엠블럼",
        "Horsea Candy": "쏘드라의사탕",
        "Houndoominite": "헬가나이트",
        "Hyper Potion": "고급상처약",
        "Iapapa Berry": "파야열매",
        "Ice Gem": "얼음주얼",
        "Ice Heal": "얼음상태치료제",
        "Ice Memory": "아이스메모리",
        "Ice Stone": "얼음의돌",
        "Iceroot Carrot": "차가운당근",
        "Icicle Plate": "고드름플레이트",
        "Icium Z": "얼음Z",
        "Icy Rock": "차가운바위",
        "Ilima Normalium Z": "일리마의 노말Z",
        "Impish Mint": "장난꾸러기민트",
        "Incinium Z": "어흥염Z",
        "Inquiry Mail": "질문메일",
        "Insect Plate": "비단벌레플레이트",
        "Instant Noodles": "레토르트면",
        "Intriguing Stone": "대단할듯한돌",
        "Iron": "사포닌",
        "Iron Ball": "검은철구",
        "Iron Plate": "강철플레이트",
        "Item Drop": "아이템드롭",
        "Item Urge": "아이템콜",
        "Jaboca Berry": "자보열매",
        "Jade Orb": "연둣빛구슬",
        "Jaw Fossil": "턱화석",
        "Jigglypuff Candy": "푸린의사탕",
        "Jolly Mint": "명랑민트",
        "Journal": "모험노트",
        "Jynx Candy": "루주라의사탕",
        "Kabuto Candy": "투구의사탕",
        "Kangaskhan Candy": "캥카의사탕",
        "Kangaskhanite": "캥카나이트",
        "Kasib Berry": "수불열매",
        "Kebia Berry": "으름열매",
        "Kee Berry": "악키열매",
        "Kelpsy Berry": "시마열매",
        "Key Stone": "키스톤",
        "Key to Room 1": "1호실열쇠",
        "Key to Room 2": "2호실열쇠",
        "Key to Room 4": "4호실열쇠",
        "Key to Room 6": "6호실열쇠",
        "King's Rock": "왕의징표석",
        "Koffing Candy": "또가스의사탕",
        "Kommonium Z": "짜랑고우거Z",
        "Krabby Candy": "크랩의사탕",
        "Lagging Tail": "느림보꼬리",
        "Lansat Berry": "랑사열매",
        "Lapras Candy": "라프라스의사탕",
        "Large Leek": "굵은대파",
        "Latiasite": "라티아스나이트",
        "Latiosite": "라티오스나이트",
        "Lava Cookie": "용암전병",
        "Lax Incense": "무사태평향로",
        "Lax Mint": "촐랑민트",
        "Leaf Letter": "나뭇잎편지",
        "Leaf Stone": "리프의돌",
        "Leek": "대파",
        "Left Poké Ball": "남겨진 볼",
        "Leftovers": "먹다남은음식",
        "Legendary Clue 1": "전설의메모1",
        "Legendary Clue 2": "전설의메모2",
        "Legendary Clue 3": "전설의메모3",
        "Legendary Clue?": "전설의메모?",
        "Lemonade": "후르츠밀크",
        "Lens Case": "렌즈케이스",
        "Leppa Berry": "과사열매",
        "Letter": "성호에게줄편지",
        "Level Ball": "레벨볼",
        "Liberty Pass": "리버티티켓",
        "Lickitung Candy": "내루미의사탕",
        "Liechi Berry": "치리열매",
        "Life Orb": "생명의구슬",
        "Lift Key": "엘리베이터열쇠",
        "Light Ball": "전기구슬",
        "Light Clay": "빛의점토",
        "Light Stone": "라이트스톤",
        "Like Mail": "추천메일",
        "Loaded Dice": "속임수주사위",
        "Lock Capsule": "록캡슐",
        "Lone Earring": "한쪽귀고리",
        "Lonely Mint": "외로움민트",
        "Looker Ticket": "핸섬티켓",
        "Loot Sack": "보물주머니",
        "Lopunnite": "이어롭나이트",
        "Lost Item": "분실물",
        "Love Ball": "러브러브볼",
        "Love Sweet": "하트사탕공예",
        "Lucarionite": "루카리오나이트",
        "Luck Incense": "행운의향로",
        "Lucky Egg": "행복의알",
        "Lucky Punch": "럭키펀치",
        "Lum Berry": "리샘열매",
        "Luminous Moss": "빛이끼",
        "Lumiose Galette": "미르갈레트",
        "Lunalium Z": "루나아라Z",
        "Lunar Wing": "초승달날개",
        "Lure": "벌레유인코롱",
        "Lure Ball": "루어볼",
        "Lustrous Globe": "큰백옥",
        "Lustrous Orb": "백옥",
        "Luxury Ball": "럭셔리볼",
        "Lycanium Z": "루가루암Z",
        "Mach Bike": "마하자전거",
        "Machine Part": "기계부품",
        "Macho Brace": "교정깁스",
        "Machop Candy": "알통몬의사탕",
        "Magikarp Candy": "잉어킹의사탕",
        "Magma Stone": "화산의돌",
        "Magma Suit": "마그마슈트",
        "Magmar Candy": "마그마의사탕",
        "Magmarizer": "마그마부스터",
        "Magnemite Candy": "코일의사탕",
        "Magnet": "자석",
        "Mago Berry": "마고열매",
        "Magost Berry": "고스티열매",
        "Makeup Bag": "코스메틱파우치",
        "Malicious Armor": "저주받은갑옷",
        "Manectite": "썬더볼트나이트",
        "Mankey Candy": "망키의사탕",
        "Maranga Berry": "타라프열매",
        "Marble": "유리구슬",
        "Mark Charm": "증표의부적",
        "Marshadium Z": "마샤도Z",
        "Master Ball": "마스터볼",
        "Masterpiece Teacup": "걸작찻잔",
        "Mawilite": "입치트나이트",
        "Max Elixir": "PP맥스",
        "Max Ether": "PP회복",
        "Max Honey": "다이꿀",
        "Max Lure": "골드코롱",
        "Max Mushrooms": "다이버섯",
        "Max Potion": "풀회복약",
        "Max Repel": "골드스프레이",
        "Max Revive": "기력의덩어리",
        "Meadow Plate": "초록플레이트",
        "Medal Box": "메달박스",
        "Medichamite": "요가램나이트",
        "Medicine Pocket": "회복포켓",
        "Mega Anchor": "메가앵커",
        "Mega Anklet": "메가앵클릿",
        "Mega Bracelet": "메가뱅글",
        "Mega Charm": "메가참",
        "Mega Cuff": "메가블레스",
        "Mega Glasses": "메가글라스",
        "Mega Glove": "메가글러브",
        "Mega Pendant": "메가펜던트",
        "Mega Ring": "메가링",
        "Mega Stickpin": "메가라펠핀",
        "Mega Tiara": "메가티아러",
        "Meltan Candy": "멜탄의사탕",
        "Member Card": "멤버스카드",
        "Mental Herb": "멘탈허브",
        "Meowth Candy": "나옹의사탕",
        "Metagrossite": "메타그로스나이트",
        "Metal Coat": "금속코트",
        "Metal Powder": "금속파우더",
        "Meteorite": "운석",
        "Meteorite Shard": "운석조각",
        "Metronome": "메트로놈",
        "Mew Candy": "뮤의사탕",
        "Mewnium Z": "뮤Z",
        "Mewtwo Candy": "뮤츠의사탕",
        "Mewtwonite X": "뮤츠나이트X",
        "Mewtwonite Y": "뮤츠나이트Y",
        "Micle Berry": "미클열매",
        "Mighty Candy": "힘의사탕",
        "Mighty Candy L": "힘의사탕L",
        "Mighty Candy XL": "힘의사탕XL",
        "Mild Mint": "의젓민트",
        "Mimikium Z": "따라큐Z",
        "Mind Plate": "이상한플레이트",
        "Miracle Seed": "기적의씨",
        "Mirror Herb": "흉내허브",
        "Misty Seed": "미스트시드",
        "Mixed Mushrooms": "버섯팩",
        "Modest Mint": "조심민트",
        "Moltres Candy": "파이어의사탕",
        "Moomoo Cheese": "튼튼치즈",
        "Moomoo Milk": "튼튼밀크",
        "Moon Ball": "문볼",
        "Moon Flute": "달의피리",
        "Moon Stone": "달의돌",
        "Mr. Mime Candy": "마임맨의사탕",
        "Muscle Band": "힘의머리띠",
        "Muscle Feather": "근력날개",
        "Mystery Egg": "이상한알",
        "Mystic Water": "신비의물방울",
        "N-Lunarizer": "네크로플러스루나",
        "N-Solarizer": "네크로플러스솔",
        "Naive Mint": "천진난만민트",
        "Nanab Berry": "나나열매",
        "Naughty Mint": "개구쟁이민트",
        "Nest Ball": "네스트볼",
        "Net Ball": "넷트볼",
        "Never-Melt Ice": "녹지않는얼음",
        "Nidoran♀ Candy": "니드런♀의사탕",
        "Nidoran♂ Candy": "니드런♂의사탕",
        "Nomel Berry": "노멜열매",
        "Normal Gem": "노말주얼",
        "Normalium Z": "노말Z",
        "Nugget": "금구슬",
        "Oak's Letter": "오박사의편지",
        "Occa Berry": "오카열매",
        "Odd Incense": "괴상한향로",
        "Odd Keystone": "쐐기돌",
        "Oddish Candy": "뚜벅쵸의사탕",
        "Old Amber": "비밀의호박",
        "Old Charm": "고대의부적",
        "Old Gateau": "숲의양갱",
        "Old Letter": "낡은편지",
        "Old Rod": "낡은낚싯대",
        "Omanyte Candy": "암나이트의사탕",
        "Onix Candy": "롱스톤의사탕",
        "Oran Berry": "오랭열매",
        "Orange Petal": "주황꽃잎",
        "Oval Charm": "둥근부적",
        "Oval Stone": "동글동글돌",
        "PP Max": "포인트맥스",
        "PP Up": "포인트업",
        "Pack of Potatoes": "포테이토팩",
        "Packaged Curry": "레토르트카레",
        "Pair of Tickets": "페어티켓",
        "Pal Pad": "친구수첩",
        "Pamtre Berry": "자야열매",
        "Paralyze Heal": "마비치료제",
        "Paras Candy": "파라스의사탕",
        "Parcel": "전해줄물건",
        "Park Ball": "파크볼",
        "Pass": "리니어패스",
        "Pass Orb": "딜구슬",
        "Passho Berry": "꼬시개열매",
        "Pasta": "파스타",
        "Payapa Berry": "야파열매",
        "Pearl": "진주",
        "Pearl String": "경단진주",
        "Pecha Berry": "복슝열매",
        "Permit": "허가증",
        "Persim Berry": "시몬열매",
        "Petaya Berry": "야타비열매",
        "Pewter Crunchies": "회색강정",
        "Photo Album": "포토앨범",
        "Pidgeotite": "피죤투나이트",
        "Pidgey Candy": "구구의사탕",
        "Pikachu Candy": "피카츄의사탕",
        "Pikanium Z": "피카츄Z",
        "Pikashunium Z": "지우피카Z",
        "Pinap Berry": "파인열매",
        "Pink Apricorn": "담홍규토리",
        "Pink Nectar": "연분홍꿀",
        "Pink Petal": "담홍꽃잎",
        "Pink Scarf": "분홍밴드",
        "Pinsir Candy": "쁘사이저의사탕",
        "Pinsirite": "쁘사이저나이트",
        "Pixie Plate": "정령플레이트",
        "Plasma Card": "플라스마카드",
        "Plume Fossil": "날개화석",
        "Poffin Case": "포핀케이스",
        "Point Card": "포인트카드",
        "Poison Barb": "독바늘",
        "Poison Gem": "독주얼",
        "Poison Memory": "포이즌메모리",
        "Poisonium Z": "독Z",
        "Pokeball": "몬스터볼",
        "Poké Doll": "삐삐인형",
        "Poké Flute": "포켓몬피리",
        "Poké Radar": "포켓트레",
        "Poké Toy": "포켓풀",
        "Pokéblock Kit": "포켓몬스넥키트",
        "Pokémon Box Link": "포켓몬 박스",
        "Polished Mud Ball": "반짝반짝경단",
        "Poliwag Candy": "발챙이의사탕",
        "Pomeg Berry": "유석열매",
        "Ponyta Candy": "포니타의사탕",
        "Porygon Candy": "폴리곤의사탕",
        "Potion": "상처약",
        "Power Anklet": "파워앵클릿",
        "Power Band": "파워밴드",
        "Power Belt": "파워벨트",
        "Power Bracer": "파워리스트",
        "Power Herb": "파워풀허브",
        "Power Lens": "파워렌즈",
        "Power Plant Pass": "발전소패스",
        "Power Weight": "파워웨이트",
        "Power-Up Pocket": "강화포켓",
        "Precooked Burger": "레토르트햄버그",
        "Premier Ball": "프레미어볼",
        "Pretty Feather": "고운날개",
        "Primarium Z": "누리레느Z",
        "Prism Scale": "고운비늘",
        "Prison Bottle": "굴레의항아리",
        "Professor's Mask": "박사의복면",
        "Prof's Letter": "박사의편지",
        "Prop Case": "굿즈케이스",
        "Protective Pads": "방호패드",
        "Protector": "프로텍터",
        "Protein": "타우린",
        "Psychic Gem": "에스퍼주얼",
        "Psychic Memory": "사이킥메모리",
        "Psychic Seed": "사이코시드",
        "Psychium Z": "에스퍼Z",
        "Psyduck Candy": "고라파덕의사탕",
        "Punching Glove": "펀치글러브",
        "Pungent Root": "물가허브팩",
        "Pure Incense": "순결의향로",
        "Purple Nectar": "보라꿀",
        "Purple Petal": "보라꽃잎",
        "Qualot Berry": "파비열매",
        "Quick Ball": "퀵볼",
        "Quick Candy": "속도의사탕",
        "Quick Candy L": "속도의사탕L",
        "Quick Candy XL": "속도의사탕XL",
        "Quick Claw": "선제공격손톱",
        "Quick Powder": "스피드파우더",
        "Quiet Mint": "냉정민트",
        "RSVP Mail": "권유메일",
        "Rabuta Berry": "라부탐열매",
        "Radiant Petal": "빛나는꽃잎",
        "Rage Candy Bar": "분노의호두과자",
        "Rainbow Flower": "무지개꽃",
        "Rainbow Wing": "무지갯빛날개",
        "Rare Bone": "귀중한뼈",
        "Rare Candy": "이상한사탕",
        "Rash Mint": "덜렁민트",
        "Rattata Candy": "꼬렛의사탕",
        "Rawst Berry": "복분열매",
        "Razor Claw": "예리한손톱",
        "Razor Fang": "예리한이빨",
        "Razz Berry": "라즈열매",
        "Reaper Cloth": "영계의천",
        "Red Apricorn": "빨간규토리",
        "Red Card": "레드카드",
        "Red Chain": "빨강쇠사슬",
        "Red Flute": "빨강비드로",
        "Red Nectar": "다홍꿀",
        "Red Orb": "주홍구슬",
        "Red Petal": "빨강꽃잎",
        "Red Scale": "빨간비늘",
        "Red Scarf": "빨강밴드",
        "Red Shard": "빨강조각",
        "Reins of Unity": "유대의고삐",
        "Relaxed Mint": "무사태평민트",
        "Relic Band": "고대의팔찌",
        "Relic Copper": "고대의동화",
        "Relic Crown": "고대의왕관",
        "Relic Gold": "고대의금화",
        "Relic Silver": "고대의은화",
        "Relic Statue": "고대의석상",
        "Relic Vase": "고대의항아리",
        "Repeat Ball": "리피드볼",
        "Repel": "벌레회피스프레이",
        "Reply Mail": "답장메일",
        "Reset Urge": "플랫콜",
        "Resist Feather": "저항력날개",
        "Reveal Glass": "비추는거울",
        "Revival Herb": "부활초",
        "Revive": "기력의조각",
        "Rhyhorn Candy": "뿔카노의사탕",
        "Ribbon Sweet": "리본사탕공예",
        "Rich Mulch": "주렁주렁비료",
        "Ride Pager": "라이드기어",
        "Rindo Berry": "린드열매",
        "Ring Target": "겨냥표적",
        "Rock Gem": "바위주얼",
        "Rock Incense": "암석향로",
        "Rock Memory": "락메모리",
        "Rockium Z": "바위Z",
        "Rocky Helmet": "울퉁불퉁멧",
        "Roller Skates": "롤러스케이트",
        "Room Service": "룸서비스",
        "Root Fossil": "뿌리화석",
        "Rose Incense": "꽃향로",
        "Roseli Berry": "로셀열매",
        "Roto Bargain": "할인캡슐토이",
        "Roto Boost": "응원캡슐토이",
        "Roto Catch": "잡기캡슐토이",
        "Roto Encounter": "발견캡슐토이",
        "Roto Exp. Points": "경험캡슐토이",
        "Roto Friendship": "친밀도캡슐토이",
        "Roto HP Restore": "HP회복캡슐토이",
        "Roto Hatch": "알부화캡슐토이",
        "Roto PP Restore": "PP회복캡슐토이",
        "Roto Prize Money": "용돈캡슐토이",
        "Roto Stealth": "숨기캡슐토이",
        "Rotom Bike": "로토무자전거",
        "Rotom Catalog": "로토무카탈로그",
        "Rowap Berry": "애터열매",
        "Rule Book": "룰북",
        "Rusted Shield": "녹슨방패",
        "Rusted Sword": "녹슨검",
        "S.S. Ticket": "승선티켓",
        "Sablenite": "깜까미나이트",
        "Sachet": "향기주머니",
        "Sacred Ash": "성스러운분말",
        "Safari Ball": "사파리볼",
        "Safety Goggles": "방진고글",
        "Sail Fossil": "지느러미화석",
        "Salac Berry": "캄라열매",
        "Salad Mix": "채소팩",
        "Salamencite": "보만다나이트",
        "Sandshrew Candy": "모래두지의사탕",
        "Sassy Mint": "건방민트",
        "Sausages": "탱글탱글부어스트",
        "Scanner": "탐지기",
        "Sceptilite": "나무킹나이트",
        "Scizorite": "핫삼나이트",
        "Scope Lens": "초점렌즈",
        "Scyther Candy": "스라크의사탕",
        "Sea Incense": "바닷물향로",
        "Seal Bag": "실주머니",
        "Seal Case": "실상자",
        "Secret Key": "비밀의열쇠",
        "Secret Potion": "비전신약",
        "Seel Candy": "쥬쥬의사탕",
        "Serious Mint": "성실민트",
        "Shaderoot Carrot": "검은당근",
        "Shalour Sable": "사라사블레",
        "Sharp Beak": "예리한부리",
        "Sharpedonite": "샤크니아나이트",
        "Shed Shell": "아름다운허물",
        "Shell Bell": "조개껍질방울",
        "Shellder Candy": "셀러의사탕",
        "Shiny Charm": "빛나는부적",
        "Shiny Stone": "빛의돌",
        "Shoal Salt": "여울소금",
        "Shoal Shell": "여울조개껍질",
        "Shock Drive": "번개카세트",
        "Shuca Berry": "슈캐열매",
        "Silk Scarf": "실크스카프",
        "Silph Scope": "실프스코프",
        "Silver Leaf": "은빛잎사귀",
        "Silver Nanab Berry": "은 나나열매",
        "Silver Pinap Berry": "은 파인열매",
        "Silver Powder": "은빛가루",
        "Silver Razz Berry": "은 라즈열매",
        "Silver Wing": "은빛날개",
        "Sitrus Berry": "자뭉열매",
        "Skull Fossil": "두개의화석",
        "Sky Plate": "푸른하늘플레이트",
        "Slowbronite": "야도란나이트",
        "Slowpoke Candy": "야돈의사탕",
        "Slowpoke Tail": "맛있는꼬리",
        "Small Bouquet": "작은꽃다발",
        "Smart Candy": "지식의사탕",
        "Smart Candy L": "지식의사탕L",
        "Smart Candy XL": "지식의사탕XL",
        "Smoke Ball": "연막탄",
        "Smoke-Poke Tail": "꼬리훈제",
        "Smooth Rock": "보송보송바위",
        "Snorlax Candy": "잠만보의사탕",
        "Snorlium Z": "잠만보Z",
        "Snowball": "눈덩이",
        "Soda Pop": "미네랄사이다",
        "Soft Sand": "부드러운모래",
        "Solganium Z": "솔가레오Z",
        "Sonia's Book": "소니아의책",
        "Soot Sack": "재주머니",
        "Soothe Bell": "평온의방울",
        "Soul Dew": "마음의물방울",
        "Sparkling Stone": "빛나는돌",
        "Spearow Candy": "깨비참의사탕",
        "Spell Tag": "저주의부적",
        "Spelon Berry": "메호키열매",
        "Spice Mix": "스파이스세트",
        "Splash Plate": "물방울플레이트",
        "Spooky Plate": "원령플레이트",
        "Sport Ball": "콤페볼",
        "Sprayduck": "고라파덕물뿌리개",
        "Sprinklotad": "연꽃몬물뿌리개",
        "Squirt Bottle": "꼬부기물뿌리개",
        "Squirtle Candy": "꼬부기의사탕",
        "Stable Mulch": "오래오래비료",
        "Star Piece": "별의조각",
        "Star Sweet": "스타사탕공예",
        "Stardust": "별의모래",
        "Starf Berry": "스타열매",
        "Staryu Candy": "별가사리의사탕",
        "Steel Gem": "강철주얼",
        "Steel Memory": "스틸메모리",
        "Steelium Z": "강철Z",
        "Steelixite": "강철톤나이트",
        "Sticky Barb": "끈적끈적바늘",
        "Stone Plate": "암석플레이트",
        "Storage Key": "창고열쇠",
        "Strange Ball": "스트레인지볼",
        "Strange Souvenir": "이상한장식품",
        "Strawberry Sweet": "딸기사탕공예",
        "Stretchy Spring": "늘어난용수철",
        "Style Card": "멋쟁이카드",
        "Suite Key": "룸키",
        "Sun Flute": "태양의피리",
        "Sun Stone": "태양의돌",
        "Super Lure": "실버코롱",
        "Super Potion": "좋은상처약",
        "Super Repel": "실버스프레이",
        "Super Rod": "대단한낚싯대",
        "Surge Badge": "주황배지",
        "Surprise Mulch": "깜놀비료",
        "Swampertite": "대짱이나이트",
        "Sweet Apple": "달콤한사과",
        "Sweet Heart": "하트스위트",
        "Swift Feather": "순발력날개",
        "Syrupy Apple": "꿀맛사과",
        "Tamato Berry": "토망열매",
        "Tanga Berry": "리체열매",
        "Tangela Candy": "덩쿠리의사탕",
        "Tapunium Z": "카푸Z",
        "Tart Apple": "새콤한사과",
        "Tauros Candy": "켄타로스의사탕",
        "Tea": "차",
        "Teal Mask": "벽록의가면",
        "Tentacool Candy": "왕눈해의사탕",
        "Terrain Extender": "그라운드코트",
        "Thanks Mail": "감사메일",
        "Thick Club": "굵은뼈",
        "Throat Spray": "목스프레이",
        "Thunder Stone": "천둥의돌",
        "Tidal Bell": "해명의방울",
        "Timer Ball": "타이마볼",
        "Timid Mint": "겁쟁이민트",
        "Tin of Beans": "콩통조림",
        "Tiny Mushroom": "작은버섯",
        "Tough Candy": "수비의사탕",
        "Tough Candy L": "수비의사탕L",
        "Tough Candy XL": "수비의사탕XL",
        "Town Map": "타운맵",
        "Toxic Orb": "맹독구슬",
        "Toxic Plate": "맹독플레이트",
        "Travel Trunk": "의상트렁크",
        "Tropical Shell": "트로피컬조개껍질",
        "Twisted Spoon": "휘어진스푼",
        "Tyranitarite": "마기라스나이트",
        "Ultra Ball": "하이퍼볼",
        "Ultranecrozium Z": "울트라네크로Z",
        "Unown Report": "안농노트",
        "Unremarkable Teacup": "범작찻잔",
        "Upgrade": "업그레이드",
        "Utility Umbrella": "만능우산",
        "Venonat Candy": "콘팡의사탕",
        "Venusaurite": "이상해꽃나이트",
        "Voltorb Candy": "찌리리공의사탕",
        "Vs. Recorder": "배틀레코더",
        "Vs. Seeker": "배틀서처",
        "Vulpix Candy": "식스테일의사탕",
        "Wacan Berry": "초나열매",
        "Wailmer Pail": "고래왕자물뿌리개",
        "Water Gem": "물주얼",
        "Water Memory": "워터메모리",
        "Water Stone": "물의돌",
        "Waterium Z": "물Z",
        "Watmel Berry": "슈박열매",
        "Wave Incense": "잔물결향로",
        "Weakness Policy": "약점보험",
        "Weedle Candy": "뿔충이의사탕",
        "Wellspring Mask": "우물의가면",
        "Wepear Berry": "서배열매",
        "Whipped Dream": "휘핑팝",
        "White Apricorn": "하얀규토리",
        "White Flute": "하양비드로",
        "White Herb": "하양허브",
        "White Mane Hair": "하얀갈기",
        "Wide Lens": "광각렌즈",
        "Wiki Berry": "위키열매",
        "Wise Glasses": "박식안경",
        "Wishing Chip": "소원의조각",
        "Wishing Piece": "소원의덩어리",
        "Wishing Star": "소원의별",
        "Wooden Crown": "목각왕관",
        "Works Key": "발전소키",
        "X Accuracy": "잘-맞히기",
        "X Accuracy 2": "잘-맞히기2",
        "X Accuracy 3": "잘-맞히기3",
        "X Accuracy 6": "잘-맞히기6",
        "X Attack": "플러스파워",
        "X Attack 2": "플러스파워2",
        "X Attack 3": "플러스파워3",
        "X Attack 6": "플러스파워6",
        "X Defense": "디펜드업",
        "X Defense 2": "디펜드업2",
        "X Defense 3": "디펜드업3",
        "X Defense 6": "디펜드업6",
        "X Sp. Atk": "스페셜업",
        "X Sp. Atk 2": "스페셜업2",
        "X Sp. Atk 3": "스페셜업3",
        "X Sp. Atk 6": "스페셜업6",
        "X Sp. Def": "스페셜가드",
        "X Sp. Def 2": "스페셜가드2",
        "X Sp. Def 3": "스페셜가드3",
        "X Sp. Def 6": "스페셜가드6",
        "X Speed": "스피드업",
        "X Speed 2": "스피드업2",
        "X Speed 3": "스피드업3",
        "X Speed 6": "스피드업6",
        "Xtransceiver": "라이브캐스터",
        "Yache Berry": "플카열매",
        "Yellow Apricorn": "노랑규토리",
        "Yellow Flute": "노랑비드로",
        "Yellow Nectar": "진노랑꿀",
        "Yellow Petal": "노랑꽃잎",
        "Yellow Scarf": "노랑밴드",
        "Yellow Shard": "노랑조각",
        "Z-Power Ring": "Z파워링",
        "Z-Ring": "Z링",
        "Zap Plate": "우뢰플레이트",
        "Zapdos Candy": "썬더의사탕",
        "Zinc": "키토산",
        "Zoom Lens": "포커스렌즈",
        "Zubat Candy": "주뱃의사탕",
        "Zygarde Cube": "지가르데큐브"
    },
    "moves": {
        "(Most Damaging)": "(최상의)",
        "(No Move)": "없음",
        "10,000,000 Volt Thunderbolt": "1000만볼트",
        "Absorb": "흡수",
        "Accelerock": "액셀록",
        "Acid": "용해액",
        "Acid Armor": "녹기",
        "Acid Downpour": "애시드포이즌딜리트",
        "Acid Spray": "애시드봄",
        "Acrobatics": "애크러뱃",
        "Acupressure": "경혈찌르기",
        "Aerial Ace": "제비반환",
        "Aeroblast": "에어로블라스트",
        "After You": "당신먼저",
        "Agility": "고속이동",
        "Air Cutter": "에어컷터",
        "Air Slash": "에어슬래시",
        "All-Out Pummeling": "전력무쌍격렬권",
        "Ally Switch": "사이드체인지",
        "Amnesia": "망각술",
        "Anchor Shot": "앵커숏",
        "Ancient Power": "원시의힘",
        "Apple Acid": "사과산",
        "Aqua Cutter": "아쿠아커터",
        "Aqua Jet": "아쿠아제트",
        "Aqua Ring": "아쿠아링",
        "Aqua Step": "아쿠아스텝",
        "Aqua Tail": "아쿠아테일",
        "Arm Thrust": "손바닥치기",
        "Armor Cannon": "아머캐논",
        "Aromatherapy": "아로마테라피",
        "Aromatic Mist": "아로마미스트",
        "Assist": "조수",
        "Assurance": "승부굳히기",
        "Astonish": "놀래키기",
        "Astral Barrage": "아스트랄비트",
        "Attack Order": "공격지령",
        "Attract": "헤롱헤롱",
        "Aura Sphere": "파동탄",
        "Aura Wheel": "오라휠",
        "Aurora Beam": "오로라빔",
        "Aurora Veil": "오로라베일",
        "Autotomize": "바디퍼지",
        "Avalanche": "눈사태",
        "Axe Kick": "발꿈치찍기",
        "Baby-Doll Eyes": "초롱초롱눈동자",
        "Baddy Bad": "아그아그존",
        "Baneful Bunker": "토치카",
        "Barb Barrage": "독침천발",
        "Barrage": "구슬던지기",
        "Barrier": "배리어",
        "Baton Pass": "바톤터치",
        "Beak Blast": "부리캐논",
        "Beat Up": "집단구타",
        "Behemoth Bash": "거수탄",
        "Behemoth Blade": "거수참",
        "Belch": "트림",
        "Belly Drum": "배북",
        "Bestow": "기프트패스",
        "Bide": "참기",
        "Bind": "조이기",
        "Bite": "물기",
        "Bitter Blade": "원념의칼",
        "Bitter Malice": "천추지한",
        "Black Hole Eclipse": "블랙홀이클립스",
        "Blast Burn": "블러스트번",
        "Blaze Kick": "브레이즈킥",
        "Bleakwind Storm": "찬바람폭풍",
        "Blizzard": "눈보라",
        "Block": "블록",
        "Blood Moon": "블러드문",
        "Bloom Doom": "블룸샤인엑스트라",
        "Blue Flare": "푸른불꽃",
        "Body Press": "바디프레스",
        "Body Slam": "누르기",
        "Bolt Beak": "전격부리",
        "Bolt Strike": "뇌격",
        "Bone Club": "뼈다귀치기",
        "Bone Rush": "본러쉬",
        "Bonemerang": "뼈다귀부메랑",
        "Boomburst": "폭음파",
        "Bounce": "뛰어오르다",
        "Bouncy Bubble": "생생버블",
        "Branch Poke": "가지찌르기",
        "Brave Bird": "브레이브버드",
        "Breaking Swipe": "와이드브레이커",
        "Breakneck Blitz": "울트라대시어택",
        "Brick Break": "깨트리다",
        "Brine": "소금물",
        "Brutal Swing": "세차게휘두르기",
        "Bubble": "거품",
        "Bubble Beam": "거품광선",
        "Bug Bite": "벌레먹음",
        "Bug Buzz": "벌레의야단법석",
        "Bulk Up": "벌크업",
        "Bulldoze": "땅고르기",
        "Bullet Punch": "불릿펀치",
        "Bullet Seed": "기관총",
        "Burn Up": "불사르기",
        "Burning Jealousy": "질투의불꽃",
        "Buzzy Buzz": "찌릿찌릿일렉",
        "Calm Mind": "명상",
        "Camouflage": "보호색",
        "Captivate": "유혹",
        "Catastropika": "필살피카슛",
        "Ceaseless Edge": "비검천중파",
        "Celebrate": "축하",
        "Charge": "충전",
        "Charge Beam": "차지빔",
        "Charm": "애교부리기",
        "Chatter": "수다",
        "Chilling Water": "찬물끼얹기",
        "Chilly Reception": "썰렁개그",
        "Chip Away": "야금야금",
        "Chloroblast": "클로로블라스트",
        "Circle Throw": "배대뒤치기",
        "Clamp": "껍질끼우기",
        "Clanging Scales": "스케일노이즈",
        "Clangorous Soul": "소울비트",
        "Clangorous Soulblaze": "브레이징소울비트",
        "Clear Smog": "클리어스모그",
        "Close Combat": "인파이트",
        "Coaching": "코칭",
        "Coil": "똬리틀기",
        "Collision Course": "액셀브레이크",
        "Comet Punch": "연속펀치",
        "Comeuppance": "앙갚음",
        "Confide": "비밀이야기",
        "Confuse Ray": "이상한빛",
        "Confusion": "염동력",
        "Constrict": "휘감기",
        "Continental Crush": "월즈엔드폴",
        "Conversion": "텍스처",
        "Conversion 2": "텍스처2",
        "Copycat": "흉내쟁이",
        "Core Enforcer": "코어퍼니셔",
        "Corkscrew Crash": "초월나선연격",
        "Corrosive Gas": "부식가스",
        "Cosmic Power": "코스믹파워",
        "Cotton Guard": "코튼가드",
        "Cotton Spore": "목화포자",
        "Counter": "카운터",
        "Court Change": "코트체인지",
        "Covet": "탐내다",
        "Crabhammer": "찝게햄머",
        "Crafty Shield": "트릭가드",
        "Cross Chop": "크로스촙",
        "Cross Poison": "크로스포이즌",
        "Crunch": "깨물어부수기",
        "Crush Claw": "브레이크크루",
        "Crush Grip": "묵사발",
        "Curse": "저주",
        "Cut": "풀베기",
        "Dark Pulse": "악의파동",
        "Dark Void": "다크홀",
        "Darkest Lariat": "DD래리어트",
        "Dazzling Gleam": "매지컬샤인",
        "Decorate": "데코레이션",
        "Defend Order": "방어지령",
        "Defense Curl": "웅크리기",
        "Defog": "안개제거",
        "Destiny Bond": "길동무",
        "Detect": "판별",
        "Devastating Drake": "얼티메이트드래곤번",
        "Diamond Storm": "다이아스톰",
        "Dig": "구멍파기",
        "Dire Claw": "페이탈클로",
        "Disable": "사슬묶기",
        "Disarming Voice": "차밍보이스",
        "Discharge": "방전",
        "Dive": "다이빙",
        "Dizzy Punch": "잼잼펀치",
        "Doodle": "베껴그리기",
        "Doom Desire": "파멸의소원",
        "Double Hit": "더블어택",
        "Double Iron Bash": "더블펀처",
        "Double Kick": "두번치기",
        "Double Shock": "전광쌍격",
        "Double Slap": "연속뺨치기",
        "Double Team": "그림자분신",
        "Double-Edge": "이판사판태클",
        "Draco Meteor": "용성군",
        "Dragon Ascent": "화룡점정",
        "Dragon Breath": "용의숨결",
        "Dragon Claw": "드래곤크루",
        "Dragon Dance": "용의춤",
        "Dragon Darts": "드래곤애로",
        "Dragon Energy": "드래곤에너지",
        "Dragon Hammer": "드래곤해머",
        "Dragon Pulse": "용의파동",
        "Dragon Rage": "용의분노",
        "Dragon Rush": "드래곤다이브",
        "Dragon Tail": "드래곤테일",
        "Drain Punch": "드레인펀치",
        "Draining Kiss": "드레인키스",
        "Dream Eater": "꿈먹기",
        "Drill Peck": "회전부리",
        "Drill Run": "드릴라이너",
        "Drum Beating": "드럼어택",
        "Dual Chop": "더블촙",
        "Dual Wingbeat": "더블윙",
        "Dynamax Cannon": "다이맥스포",
        "Dynamic Punch": "폭발펀치",
        "Earth Power": "대지의힘",
        "Earthquake": "지진",
        "Echoed Voice": "에코보이스",
        "Eerie Impulse": "괴전파",
        "Eerie Spell": "섬뜩한주문",
        "Egg Bomb": "알폭탄",
        "Electric Terrain": "일렉트릭필드",
        "Electrify": "송전",
        "Electro Ball": "일렉트릭볼",
        "Electro Drift": "라이트닝드라이브",
        "Electroweb": "일렉트릭네트",
        "Embargo": "금제",
        "Ember": "불꽃세례",
        "Encore": "앵콜",
        "Endeavor": "죽기살기",
        "Endure": "버티기",
        "Energy Ball": "에너지볼",
        "Entrainment": "동료만들기",
        "Eruption": "분화",
        "Esper Wing": "오라윙",
        "Eternabeam": "무한다이빔",
        "Expanding Force": "와이드포스",
        "Explosion": "대폭발",
        "Extrasensory": "신통력",
        "Extreme Evoboost": "나인이볼부스트",
        "Extreme Speed": "신속",
        "Facade": "객기",
        "Fairy Lock": "페어리록",
        "Fairy Wind": "요정의바람",
        "Fake Out": "속이다",
        "Fake Tears": "거짓울음",
        "False Surrender": "사죄의찌르기",
        "False Swipe": "칼등치기",
        "Feather Dance": "깃털댄스",
        "Feint": "페인트",
        "Feint Attack": "속여때리기",
        "Fell Stinger": "마지막일침",
        "Fiery Dance": "불꽃춤",
        "Fiery Wrath": "타오르는분노",
        "Fillet Away": "제살깎기",
        "Final Gambit": "목숨걸기",
        "Fire Blast": "불대문자",
        "Fire Fang": "불꽃엄니",
        "Fire Lash": "불꽃채찍",
        "Fire Pledge": "불꽃의맹세",
        "Fire Punch": "불꽃펀치",
        "Fire Spin": "회오리불꽃",
        "First Impression": "만나자마자",
        "Fishious Rend": "아가미물기",
        "Fissure": "땅가르기",
        "Flail": "바둥바둥",
        "Flame Burst": "불꽃튀기기",
        "Flame Charge": "니트로차지",
        "Flame Wheel": "화염자동차",
        "Flamethrower": "화염방사",
        "Flare Blitz": "플레어드라이브",
        "Flash": "플래시",
        "Flash Cannon": "러스터캐논",
        "Flatter": "부추기기",
        "Fleur Cannon": "플뢰르캐논",
        "Fling": "내던지기",
        "Flip Turn": "퀵턴",
        "Floaty Fall": "둥실둥실폴",
        "Floral Healing": "플라워힐",
        "Flower Shield": "플라워가드",
        "Flower Trick": "트릭플라워",
        "Fly": "공중날기",
        "Flying Press": "플라잉프레스",
        "Focus Blast": "기합구슬",
        "Focus Energy": "기충전",
        "Focus Punch": "힘껏펀치",
        "Follow Me": "날따름",
        "Force Palm": "발경",
        "Foresight": "꿰뚫어보기",
        "Forest's Curse": "숲의저주",
        "Foul Play": "속임수",
        "Freeze Shock": "프리즈볼트",
        "Freeze-Dry": "프리즈드라이",
        "Freezing Glare": "얼어붙는시선",
        "Freezy Frost": "꽁꽁프로스트",
        "Frenzy Plant": "하드플랜트",
        "Frost Breath": "얼음숨결",
        "Frustration": "화풀이",
        "Fury Attack": "마구찌르기",
        "Fury Cutter": "연속자르기",
        "Fury Swipes": "마구할퀴기",
        "Fusion Bolt": "크로스썬더",
        "Fusion Flare": "크로스플레임",
        "Future Sight": "미래예지",
        "Gastro Acid": "위액",
        "Gear Grind": "기어소서",
        "Gear Up": "어시스트기어",
        "Genesis Supernova": "오리진즈슈퍼노바",
        "Geomancy": "지오컨트롤",
        "Giga Drain": "기가드레인",
        "Giga Impact": "기가임팩트",
        "Gigaton Hammer": "거대해머",
        "Gigavolt Havoc": "스파킹기가볼트",
        "Glacial Lance": "블리자드랜스",
        "Glaciate": "얼다세계",
        "Glaive Rush": "대검돌격",
        "Glare": "뱀눈초리",
        "Glitzy Glow": "콸콸오라",
        "Grass Knot": "풀묶기",
        "Grass Pledge": "풀의맹세",
        "Grass Whistle": "풀피리",
        "Grassy Glide": "그래스슬라이더",
        "Grassy Terrain": "그래스필드",
        "Grav Apple": "G의힘",
        "Gravity": "중력",
        "Growl": "울음소리",
        "Growth": "성장",
        "Grudge": "원념",
        "Guard Split": "가드셰어",
        "Guard Swap": "가드스웹",
        "Guardian of Alola": "알로라의수호자",
        "Guillotine": "가위자르기",
        "Gunk Shot": "더스트슈트",
        "Gust": "바람일으키기",
        "Gyro Ball": "자이로볼",
        "Hail": "싸라기눈",
        "Hammer Arm": "암해머",
        "Happy Hour": "해피타임",
        "Harden": "단단해지기",
        "Haze": "흑안개",
        "Head Charge": "아프로브레이크",
        "Head Smash": "양날박치기",
        "Headbutt": "박치기",
        "Headlong Rush": "들이받기",
        "Heal Bell": "치료방울",
        "Heal Block": "회복봉인",
        "Heal Order": "회복지령",
        "Heal Pulse": "치유파동",
        "Healing Wish": "치유소원",
        "Heart Stamp": "하트스탬프",
        "Heart Swap": "하트스웹",
        "Heat Crash": "히트스탬프",
        "Heat Wave": "열풍",
        "Heavy Slam": "헤비봄버",
        "Helping Hand": "도우미",
        "Hex": "병상첨병",
        "Hidden Power": "잠재파워",
        "High Horsepower": "10만마력",
        "High Jump Kick": "무릎차기",
        "Hold Back": "적당히손봐주기",
        "Hold Hands": "손에손잡기",
        "Hone Claws": "손톱갈기",
        "Horn Attack": "뿔찌르기",
        "Horn Drill": "뿔드릴",
        "Horn Leech": "우드호른",
        "Howl": "멀리짖음",
        "Hurricane": "폭풍",
        "Hydro Cannon": "하이드로캐논",
        "Hydro Pump": "하이드로펌프",
        "Hydro Steam": "하이드로스팀",
        "Hydro Vortex": "슈퍼아쿠아토네이도",
        "Hyper Beam": "파괴광선",
        "Hyper Drill": "하이퍼드릴",
        "Hyper Fang": "필살앞니",
        "Hyper Voice": "하이퍼보이스",
        "Hyperspace Fury": "다른차원러시",
        "Hyperspace Hole": "다른차원홀",
        "Hypnosis": "최면술",
        "Ice Ball": "아이스볼",
        "Ice Beam": "냉동빔",
        "Ice Burn": "콜드플레어",
        "Ice Fang": "얼음엄니",
        "Ice Hammer": "아이스해머",
        "Ice Punch": "냉동펀치",
        "Ice Shard": "얼음뭉치",
        "Ice Spinner": "아이스스피너",
        "Icicle Crash": "고드름떨구기",
        "Icicle Spear": "고드름침",
        "Icy Wind": "얼다바람",
        "Imprison": "봉인",
        "Incinerate": "불태우기",
        "Infernal Parade": "백귀야행",
        "Inferno": "연옥",
        "Inferno Overdrive": "다이내믹풀플레임",
        "Infestation": "엉겨붙기",
        "Ingrain": "뿌리박기",
        "Instruct": "지휘",
        "Ion Deluge": "플라스마샤워",
        "Iron Defense": "철벽",
        "Iron Head": "아이언헤드",
        "Iron Tail": "아이언테일",
        "Ivy Cudgel": "덩굴방망이",
        "Jaw Lock": "물고버티기",
        "Jet Punch": "제트펀치",
        "Judgment": "심판의뭉치",
        "Jump Kick": "점프킥",
        "Jungle Healing": "정글힐",
        "Karate Chop": "태권당수",
        "Kinesis": "숟가락휘기",
        "King's Shield": "킹실드",
        "Knock Off": "탁쳐서떨구기",
        "Kowtow Cleave": "도각참",
        "Land's Wrath": "그라운드포스",
        "Laser Focus": "예민해지기",
        "Lash Out": "분풀이",
        "Last Resort": "뒀다쓰기",
        "Last Respects": "성묘",
        "Lava Plume": "분연",
        "Leaf Blade": "리프블레이드",
        "Leaf Storm": "리프스톰",
        "Leaf Tornado": "그래스믹서",
        "Leafage": "나뭇잎",
        "Leech Life": "흡혈",
        "Leech Seed": "씨뿌리기",
        "Leer": "째려보기",
        "Let's Snuggle Forever": "투닥투닥프렌드타임",
        "Lick": "핥기",
        "Life Dew": "생명의물방울",
        "Light Screen": "빛의장막",
        "Light That Burns the Sky": "하늘을태우는멸망의빛",
        "Light of Ruin": "파멸의빛",
        "Liquidation": "아쿠아브레이크",
        "Lock-On": "록온",
        "Lovely Kiss": "악마의키스",
        "Low Kick": "안다리걸기",
        "Low Sweep": "로킥",
        "Lucky Chant": "주술",
        "Lumina Crash": "루미나콜리전",
        "Lunar Blessing": "초승달의기도",
        "Lunar Dance": "초승달춤",
        "Lunge": "덤벼들기",
        "Luster Purge": "라스트버지",
        "Mach Punch": "마하펀치",
        "Magic Coat": "매직코트",
        "Magic Powder": "마법가루",
        "Magic Room": "매직룸",
        "Magical Leaf": "메지컬리프",
        "Magma Storm": "마그마스톰",
        "Magnet Bomb": "마그넷봄",
        "Magnet Rise": "전자부유",
        "Magnetic Flux": "자기장조작",
        "Magnitude": "매그니튜드",
        "Make It Rain": "골드러시",
        "Malicious Moonsault": "하이퍼다크크러셔",
        "Mat Block": "마룻바닥세워막기",
        "Matcha Gotcha": "휘적휘적포",
        "Max Airstream": "다이제트",
        "Max Darkness": "다이아크",
        "Max Flare": "다이번",
        "Max Flutterby": "다이웜",
        "Max Geyser": "다이스트림",
        "Max Guard": "다이월",
        "Max Hailstorm": "다이아이스",
        "Max Knuckle": "다이너클",
        "Max Lightning": "다이썬더",
        "Max Mindstorm": "다이사이코",
        "Max Ooze": "다이애시드",
        "Max Overgrowth": "다이그래스",
        "Max Phantasm": "다이할로우",
        "Max Quake": "다이어스",
        "Max Rockfall": "다이록",
        "Max Starfall": "다이페어리",
        "Max Steelspike": "다이스틸",
        "Max Strike": "다이어택",
        "Max Wyrmwind": "다이드라군",
        "Me First": "선취",
        "Mean Look": "검은눈빛",
        "Meditate": "요가포즈",
        "Mega Drain": "메가드레인",
        "Mega Kick": "메가톤킥",
        "Mega Punch": "메가톤펀치",
        "Megahorn": "메가폰",
        "Memento": "추억의선물",
        "Menacing Moonraze Maelstrom": "문라이트블래스터",
        "Metal Burst": "메탈버스트",
        "Metal Claw": "메탈크로우",
        "Metal Sound": "금속음",
        "Meteor Assault": "스타어설트",
        "Meteor Beam": "메테오빔",
        "Meteor Mash": "코멧펀치",
        "Metronome": "손가락흔들기",
        "Milk Drink": "우유마시기",
        "Mimic": "흉내내기",
        "Mind Blown": "깜짝헤드",
        "Mind Reader": "마음의눈",
        "Minimize": "작아지기",
        "Miracle Eye": "미라클아이",
        "Mirror Coat": "미러코트",
        "Mirror Move": "따라하기",
        "Mirror Shot": "미러숏",
        "Mist": "흰안개",
        "Mist Ball": "미스트볼",
        "Misty Explosion": "미스트버스트",
        "Misty Terrain": "미스트필드",
        "Moonblast": "문포스",
        "Moongeist Beam": "섀도레이",
        "Moonlight": "달의불빛",
        "Morning Sun": "아침햇살",
        "Mortal Spin": "킬러스핀",
        "Mountain Gale": "빙산바람",
        "Mud Bomb": "진흙폭탄",
        "Mud Shot": "머드숏",
        "Mud Sport": "흙놀이",
        "Mud-Slap": "진흙뿌리기",
        "Muddy Water": "탁류",
        "Multi-Attack": "멀티어택",
        "Mystical Fire": "매지컬플레임",
        "Mystical Power": "신비의힘",
        "Nasty Plot": "나쁜음모",
        "Natural Gift": "자연의은혜",
        "Nature Power": "자연의힘",
        "Nature's Madness": "자연의분노",
        "Needle Arm": "바늘팔",
        "Never-Ending Nightmare": "무한암야로의유인",
        "Night Daze": "나이트버스트",
        "Night Shade": "나이트헤드",
        "Night Slash": "깜짝베기",
        "Nightmare": "악몽",
        "No Retreat": "배수의진",
        "Noble Roar": "부르짖기",
        "Nuzzle": "볼부비부비",
        "Oblivion Wing": "데스윙",
        "Obstruct": "블로킹",
        "Oceanic Operetta": "바다의심포니",
        "Octazooka": "대포무노포",
        "Octolock": "문어굳히기",
        "Odor Sleuth": "냄새구별",
        "Ominous Wind": "괴상한바람",
        "Order Up": "한판내기",
        "Origin Pulse": "근원의파동",
        "Outrage": "역린",
        "Overdrive": "오버드라이브",
        "Overheat": "오버히트",
        "Pain Split": "아픔나누기",
        "Parabolic Charge": "파라볼라차지",
        "Parting Shot": "막말내뱉기",
        "Pay Day": "고양이돈받기",
        "Payback": "보복",
        "Peck": "쪼기",
        "Perish Song": "멸망의노래",
        "Petal Blizzard": "꽃보라",
        "Petal Dance": "꽃잎댄스",
        "Phantom Force": "고스트다이브",
        "Photon Geyser": "포톤가이저",
        "Pika Papow": "피카피카썬더",
        "Pin Missile": "바늘미사일",
        "Plasma Fists": "플라스마피스트",
        "Play Nice": "친해지기",
        "Play Rough": "치근거리기",
        "Pluck": "쪼아대기",
        "Poison Fang": "독엄니",
        "Poison Gas": "독가스",
        "Poison Jab": "독찌르기",
        "Poison Powder": "독가루",
        "Poison Sting": "독침",
        "Poison Tail": "포이즌테일",
        "Pollen Puff": "꽃가루경단",
        "Poltergeist": "폴터가이스트",
        "Population Bomb": "찍찍베기",
        "Pounce": "달려들기",
        "Pound": "막치기",
        "Powder": "분진",
        "Powder Snow": "눈싸라기",
        "Power Gem": "파워젬",
        "Power Shift": "파워시프트",
        "Power Split": "파워셰어",
        "Power Swap": "파워스웹",
        "Power Trick": "파워트릭",
        "Power Trip": "기어오르기",
        "Power Whip": "파워휩",
        "Power-Up Punch": "그로우펀치",
        "Precipice Blades": "단애의칼",
        "Present": "프레젠트",
        "Prismatic Laser": "프리즘레이저",
        "Protect": "방어",
        "Psybeam": "환상빔",
        "Psyblade": "사이코블레이드",
        "Psych Up": "자기암시",
        "Psychic": "사이코키네시스",
        "Psychic Fangs": "사이코팽",
        "Psychic Terrain": "사이코필드",
        "Psycho Boost": "사이코부스트",
        "Psycho Cut": "사이코커터",
        "Psycho Shift": "사이코시프트",
        "Psyshield Bash": "배리어러시",
        "Psyshock": "사이코쇼크",
        "Psystrike": "사이코브레이크",
        "Psywave": "사이코웨이브",
        "Pulverizing Pancake": "진심의공격",
        "Punishment": "혼내기",
        "Purify": "정화",
        "Pursuit": "따라가때리기",
        "Pyro Ball": "화염볼",
        "Quash": "순서미루기",
        "Quick Attack": "전광석화",
        "Quick Guard": "퍼스트가드",
        "Quiver Dance": "나비춤",
        "Rage": "분노",
        "Rage Fist": "분노의주먹",
        "Rage Powder": "분노가루",
        "Raging Bull": "레이징불",
        "Raging Fury": "대격분",
        "Rain Dance": "비바라기",
        "Rapid Spin": "고속스핀",
        "Razor Leaf": "잎날가르기",
        "Razor Shell": "셸블레이드",
        "Razor Wind": "칼바람",
        "Recover": "HP회복",
        "Recycle": "리사이클",
        "Reflect": "리플렉터",
        "Reflect Type": "미러타입",
        "Refresh": "리프레쉬",
        "Relic Song": "옛노래",
        "Rest": "잠자기",
        "Retaliate": "원수갚기",
        "Return": "은혜갚기",
        "Revelation Dance": "잠재댄스",
        "Revenge": "리벤지",
        "Reversal": "기사회생",
        "Revival Blessing": "회생의기도",
        "Rising Voltage": "라이징볼트",
        "Roar": "울부짖기",
        "Roar of Time": "시간의포효",
        "Rock Blast": "락블레스트",
        "Rock Climb": "락클라임",
        "Rock Polish": "록커트",
        "Rock Slide": "스톤샤워",
        "Rock Smash": "바위깨기",
        "Rock Throw": "돌떨구기",
        "Rock Tomb": "암석봉인",
        "Rock Wrecker": "암석포",
        "Role Play": "역할",
        "Rolling Kick": "돌려차기",
        "Rollout": "구르기",
        "Roost": "날개쉬기",
        "Rototiller": "일구기",
        "Round": "돌림노래",
        "Ruination": "카타스트로피",
        "Sacred Fire": "성스러운불꽃",
        "Sacred Sword": "성스러운칼",
        "Safeguard": "신비의부적",
        "Salt Cure": "소금절이",
        "Sand Attack": "모래뿌리기",
        "Sand Tomb": "모래지옥",
        "Sandsear Storm": "열사의폭풍",
        "Sandstorm": "모래바람",
        "Sappy Seed": "쑥쑥봄버",
        "Savage Spin-Out": "절대포식회전참",
        "Scald": "열탕",
        "Scale Shot": "스케일샷",
        "Scary Face": "겁나는얼굴",
        "Scorching Sands": "열사의대지",
        "Scratch": "할퀴기",
        "Screech": "싫은소리",
        "Searing Shot": "화염탄",
        "Searing Sunraze Smash": "선샤인스매셔",
        "Secret Power": "비밀의힘",
        "Secret Sword": "신비의칼",
        "Seed Bomb": "씨폭탄",
        "Seed Flare": "시드플레어",
        "Seismic Toss": "지구던지기",
        "Self-Destruct": "자폭",
        "Shadow Ball": "섀도볼",
        "Shadow Bone": "섀도본",
        "Shadow Claw": "섀도크루",
        "Shadow Force": "섀도다이브",
        "Shadow Punch": "섀도펀치",
        "Shadow Sneak": "야습",
        "Sharpen": "각지기",
        "Shattered Psyche": "맥시멈사이브레이커",
        "Shed Tail": "꼬리자르기",
        "Sheer Cold": "절대영도",
        "Shell Side Arm": "셸암즈",
        "Shell Smash": "껍질깨기",
        "Shell Trap": "트랩셸",
        "Shelter": "농성",
        "Shift Gear": "기어체인지",
        "Shock Wave": "전격파",
        "Shore Up": "모래모으기",
        "Signal Beam": "시그널빔",
        "Silk Trap": "스레드트랩",
        "Silver Wind": "은빛바람",
        "Simple Beam": "심플빔",
        "Sing": "노래하기",
        "Sinister Arrow Raid": "섀도애로우즈스트라이크",
        "Sizzly Slide": "이글이글번",
        "Sketch": "스케치",
        "Skill Swap": "스킬스웹",
        "Skitter Smack": "엄습하는일격",
        "Skull Bash": "로케트박치기",
        "Sky Attack": "불새",
        "Sky Drop": "프리폴",
        "Sky Uppercut": "스카이업퍼",
        "Slack Off": "태만함",
        "Slam": "힘껏치기",
        "Slash": "베어가르기",
        "Sleep Powder": "수면가루",
        "Sleep Talk": "잠꼬대",
        "Sludge": "오물공격",
        "Sludge Bomb": "오물폭탄",
        "Sludge Wave": "오물웨이브",
        "Smack Down": "떨어뜨리기",
        "Smart Strike": "스마트호른",
        "Smelling Salts": "정신차리기",
        "Smog": "스모그",
        "Smokescreen": "연막",
        "Snap Trap": "집게덫",
        "Snarl": "바크아웃",
        "Snatch": "가로챔",
        "Snipe Shot": "노려맞히기",
        "Snore": "코골기",
        "Snowscape": "설경",
        "Soak": "물붓기",
        "Soft-Boiled": "알낳기",
        "Solar Beam": "솔라빔",
        "Solar Blade": "솔라블레이드",
        "Sonic Boom": "소닉붐",
        "Soul-Stealing 7-Star Strike": "칠성탈혼퇴",
        "Spacial Rend": "공간절단",
        "Spark": "스파크",
        "Sparkling Aria": "물거품아리아",
        "Sparkly Swirl": "반짝반짝스톰",
        "Spectral Thief": "섀도스틸",
        "Speed Swap": "스피드스웹",
        "Spicy Extract": "하바네로엑기스",
        "Spider Web": "거미집",
        "Spike Cannon": "가시대포",
        "Spikes": "압정뿌리기",
        "Spiky Shield": "니들가드",
        "Spin Out": "휠스핀",
        "Spirit Break": "소울크래시",
        "Spirit Shackle": "그림자꿰매기",
        "Spit Up": "토해내기",
        "Spite": "원한",
        "Splash": "튀어오르기",
        "Splintered Stormshards": "레이디얼에지스톰",
        "Splishy Splash": "참방참방서핑",
        "Spore": "버섯포자",
        "Spotlight": "스포트라이트",
        "Springtide Storm": "봄의폭풍",
        "Stealth Rock": "스텔스록",
        "Steam Eruption": "스팀버스트",
        "Steamroller": "하드롤러",
        "Steel Beam": "철제광선",
        "Steel Roller": "아이언롤러",
        "Steel Wing": "강철날개",
        "Sticky Web": "끈적끈적네트",
        "Stockpile": "비축하기",
        "Stoked Sparksurfer": "라이트닝서프라이드",
        "Stomp": "짓밟기",
        "Stomping Tantrum": "분함의발구르기",
        "Stone Axe": "암석액스",
        "Stone Edge": "스톤에지",
        "Stored Power": "어시스트파워",
        "Storm Throw": "업어후리기",
        "Strange Steam": "원더스팀",
        "Strength": "괴력",
        "Strength Sap": "힘흡수",
        "String Shot": "실뿜기",
        "Struggle": "발버둥",
        "Struggle Bug": "벌레의저항",
        "Stuff Cheeks": "볼가득넣기",
        "Stun Spore": "저리가루",
        "Submission": "지옥의바퀴",
        "Substitute": "대타출동",
        "Subzero Slammer": "레이징지오프리즈",
        "Sucker Punch": "기습",
        "Sunny Day": "쾌청",
        "Sunsteel Strike": "메테오드라이브",
        "Super Fang": "분노의앞니",
        "Superpower": "엄청난힘",
        "Supersonic": "초음파",
        "Supersonic Skystrike": "파이널다이브클래시",
        "Surf": "파도타기",
        "Surging Strikes": "수류연타",
        "Swagger": "뽐내기",
        "Swallow": "꿀꺽",
        "Sweet Kiss": "천사의키스",
        "Sweet Scent": "달콤한향기",
        "Swift": "스피드스타",
        "Switcheroo": "바꿔치기",
        "Swords Dance": "칼춤",
        "Synchronoise": "싱크로노이즈",
        "Synthesis": "광합성",
        "Syrup Bomb": "시럽봄",
        "Tackle": "몸통박치기",
        "Tail Glow": "반딧불",
        "Tail Slap": "스위프뺨치기",
        "Tail Whip": "꼬리흔들기",
        "Tailwind": "순풍",
        "Take Down": "돌진",
        "Take Heart": "브레이브차지",
        "Tar Shot": "타르숏",
        "Taunt": "도발",
        "Tearful Look": "눈물그렁그렁",
        "Teatime": "다과회",
        "Techno Blast": "테크노버스터",
        "Tectonic Rage": "라이징랜드오버",
        "Teeter Dance": "흔들흔들댄스",
        "Telekinesis": "텔레키네시스",
        "Teleport": "순간이동",
        "Tera Blast": "테라버스트",
        "Terrain Pulse": "대지의파동",
        "Thief": "도둑질",
        "Thousand Arrows": "사우전드애로",
        "Thousand Waves": "사우전드웨이브",
        "Thrash": "난동부리기",
        "Throat Chop": "지옥찌르기",
        "Thunder": "번개",
        "Thunder Cage": "썬더프리즌",
        "Thunder Fang": "번개엄니",
        "Thunder Punch": "번개펀치",
        "Thunder Shock": "전기쇼크",
        "Thunder Wave": "전기자석파",
        "Thunderbolt": "10만볼트",
        "Thunderous Kick": "천둥차기",
        "Tickle": "간지르기",
        "Tidy Up": "정리정돈",
        "Topsy-Turvy": "뒤집어엎기",
        "Torch Song": "플레어송",
        "Torment": "트집",
        "Toxic": "맹독",
        "Toxic Spikes": "독압정",
        "Toxic Thread": "독실",
        "Trailblaze": "개척하기",
        "Transform": "변신",
        "Tri Attack": "트라이어택",
        "Trick": "트릭",
        "Trick Room": "트릭룸",
        "Trick-or-Treat": "핼러윈",
        "Triple Arrows": "3연화살",
        "Triple Axel": "트리플악셀",
        "Triple Dive": "트리플다이브",
        "Triple Kick": "트리플킥",
        "Trop Kick": "트로피컬킥",
        "Trump Card": "마지막수단",
        "Twin Beam": "트윈빔",
        "Twineedle": "더블니들",
        "Twinkle Tackle": "러블리스타임팩트",
        "Twister": "회오리",
        "U-turn": "유턴",
        "Uproar": "소란피기",
        "V-create": "V제너레이트",
        "Vacuum Wave": "진공파",
        "Veevee Volley": "브이브이브레이크",
        "Venom Drench": "베놈트랩",
        "Venoshock": "베놈쇼크",
        "Victory Dance": "승리의춤",
        "Vine Whip": "덩굴채찍",
        "Vise Grip": "찝기",
        "Vital Throw": "받아던지기",
        "Volt Switch": "볼트체인지",
        "Volt Tackle": "볼트태클",
        "Wake-Up Slap": "잠깨움뺨치기",
        "Water Gun": "물대포",
        "Water Pledge": "물의맹세",
        "Water Pulse": "물의파동",
        "Water Shuriken": "물수리검",
        "Water Sport": "물놀이",
        "Water Spout": "해수스파우팅",
        "Waterfall": "폭포오르기",
        "Wave Crash": "웨이브태클",
        "Weather Ball": "웨더볼",
        "Whirlpool": "바다회오리",
        "Whirlwind": "날려버리기",
        "Wicked Blow": "암흑강타",
        "Wide Guard": "와이드가드",
        "Wild Charge": "와일드볼트",
        "Wildbolt Storm": "번개폭풍",
        "Will-O-Wisp": "도깨비불",
        "Wing Attack": "날개치기",
        "Wish": "희망사항",
        "Withdraw": "껍질에숨기",
        "Wonder Room": "원더룸",
        "Wood Hammer": "우드해머",
        "Work Up": "분발",
        "Worry Seed": "고민씨",
        "Wrap": "김밥말이",
        "Wring Out": "쥐어짜기",
        "X-Scissor": "시저크로스",
        "Yawn": "하품",
        "Zap Cannon": "전자포",
        "Zen Headbutt": "사념의박치기",
        "Zing Zap": "찌리리따끔따끔",
        "Zippy Zap": "파찌파찌액셀"
    },
    "natures": {
        "Adamant": "고집",
        "Bashful": "수줍음",
        "Bold": "대담",
        "Brave": "용감",
        "Calm": "차분",
        "Careful": "신중",
        "Docile": "온순",
        "Gentle": "얌전",
        "Hardy": "노력",
        "Hasty": "성급",
        "Impish": "장난꾸러기",
        "Jolly": "명랑",
        "Lax": "촐랑",
        "Lonely": "외로움",
        "Mild": "의젓",
        "Modest": "조심",
        "Naive": "천진난만",
        "Naughty": "개구쟁이",
        "Quiet": "냉정",
        "Quirky": "변덕",
        "Rash": "덜렁",
        "Relaxed": "무사태평",
        "Sassy": "건방",
        "Serious": "성실",
        "Timid": "겁쟁이"
    },
    "pokemon": {
        "Abomasnow": "눈설왕",
        "Abra": "캐이시",
        "Absol": "앱솔",
        "Accelgor": "어지리더",
        "Aegislash": "킬가르도",
        "Aerodactyl": "프테라",
        "Aggron": "보스로라",
        "Aipom": "에이팜",
        "Alakazam": "후딘",
        "Alcremie": "마휘핑",
        "Alomomola": "맘복치",
        "Altaria": "파비코리",
        "Amaura": "아마루스",
        "Ambipom": "겟핸보숭",
        "Amoonguss": "뽀록나",
        "Ampharos": "전룡",
        "Annihilape": "저승갓숭",
        "Anorith": "아노딥스",
        "Appletun": "단지래플",
        "Applin": "과사삭벌레",
        "Araquanid": "깨비물거미",
        "Arbok": "아보크",
        "Arboliva": "올리르바",
        "Arcanine": "윈디",
        "Arceus": "아르세우스",
        "Archen": "아켄",
        "Archeops": "아케오스",
        "Arctibax": "드니꽁",
        "Arctovish": "어치르돈",
        "Arctozolt": "파치르돈",
        "Ariados": "아리아도스",
        "Armaldo": "아말도",
        "Armarouge": "카디나르마",
        "Aromatisse": "프레프티르",
        "Aron": "가보리",
        "Arrokuda": "찌로꼬치",
        "Articuno": "프리져",
        "Audino": "다부니",
        "Aurorus": "아마루르가",
        "Avalugg": "크레베이스",
        "Axew": "터검니",
        "Azelf": "아그놈",
        "Azumarill": "마릴리",
        "Azurill": "루리리",
        "Bagon": "아공이",
        "Baltoy": "오뚝군",
        "Banette": "다크펫",
        "Barbaracle": "거북손데스",
        "Barboach": "미꾸리",
        "Barraskewda": "꼬치조",
        "Basculegion": "대쓰여너",
        "Basculin": "배쓰나이",
        "Bastiodon": "바리톱스",
        "Baxcalibur": "드닐레이브",
        "Bayleef": "베이리프",
        "Beartic": "툰베어",
        "Beautifly": "뷰티플라이",
        "Beedrill": "독침붕",
        "Beheeyem": "벰크",
        "Beldum": "메탕",
        "Bellibolt": "찌리배리",
        "Bellossom": "아르코",
        "Bellsprout": "모다피",
        "Bergmite": "꽁어름",
        "Bewear": "이븐곰",
        "Bibarel": "비버통",
        "Bidoof": "비버니",
        "Binacle": "거북손손",
        "Bisharp": "절각참",
        "Blacephalon": "두파팡",
        "Blastoise": "거북왕",
        "Blaziken": "번치코",
        "Blipbug": "두루지벌레",
        "Blissey": "해피너스",
        "Blitzle": "줄뮤마",
        "Boldore": "암트르",
        "Boltund": "펄스멍",
        "Bombirdier": "떨구새",
        "Bonsly": "꼬지지",
        "Bouffalant": "버프론",
        "Bounsweet": "달콤아",
        "Braixen": "테르나",
        "Brambleghast": "공푸리",
        "Bramblin": "그푸리",
        "Braviary": "워글",
        "Breloom": "버섯모",
        "Brionne": "키요공",
        "Bronzong": "동탁군",
        "Bronzor": "동미러",
        "Brute Bonnet": "사나운버섯",
        "Bruxish": "치갈기",
        "Budew": "꼬몽울",
        "Buizel": "브이젤",
        "Bulbasaur": "이상해씨",
        "Buneary": "이어롤",
        "Bunnelby": "파르빗",
        "Burmy": "도롱충이",
        "Butterfree": "버터플",
        "Buzzwole": "매시붕",
        "Cacnea": "선인왕",
        "Cacturne": "밤선인",
        "Calyrex": "버드렉스",
        "Camerupt": "폭타",
        "Capsakid": "캡싸이",
        "Carbink": "멜리시",
        "Carkol": "탄차곤",
        "Carnivine": "무스틈니",
        "Carracosta": "늑골라",
        "Carvanha": "샤프니아",
        "Cascoon": "카스쿤",
        "Castform": "캐스퐁",
        "Caterpie": "캐터피",
        "Celebi": "세레비",
        "Celesteela": "철화구야",
        "Centiskorch": "다태우지네",
        "Ceruledge": "파라블레이즈",
        "Cetitan": "우락고래",
        "Cetoddle": "터벅고래",
        "Chandelure": "샹델라",
        "Chansey": "럭키",
        "Charcadet": "카르본",
        "Charizard": "리자몽",
        "Charjabug": "전지충이",
        "Charmander": "파이리",
        "Charmeleon": "리자드",
        "Chatot": "페라페",
        "Cherrim": "체리꼬",
        "Cherubi": "체리버",
        "Chesnaught": "브리가론",
        "Chespin": "도치마론",
        "Chewtle": "깨물부기",
        "Chi-Yu": "위유이",
        "Chien-Pao": "파오젠",
        "Chikorita": "치코리타",
        "Chimchar": "불꽃숭이",
        "Chimecho": "치렁",
        "Chinchou": "초라기",
        "Chingling": "랑딸랑",
        "Cinccino": "치라치노",
        "Cinderace": "에이스번",
        "Clamperl": "진주몽",
        "Clauncher": "완철포",
        "Clawitzer": "블로스터",
        "Claydol": "점토도리",
        "Clefable": "픽시",
        "Clefairy": "삐삐",
        "Cleffa": "삐",
        "Clobbopus": "때때무노",
        "Clodsire": "토오",
        "Cloyster": "파르셀",
        "Coalossal": "석탄산",
        "Cobalion": "코바르온",
        "Cofagrigus": "데스니칸",
        "Combee": "세꿀버리",
        "Combusken": "영치코",
        "Comfey": "큐아링",
        "Conkeldurr": "노보청",
        "Copperajah": "대왕끼리동",
        "Corphish": "가재군",
        "Corsola": "코산호",
        "Corviknight": "아머까오",
        "Corvisquire": "파크로우",
        "Cosmoem": "코스모움",
        "Cosmog": "코스모그",
        "Cottonee": "소미안",
        "Crabominable": "모단단게",
        "Crabrawler": "오기지게",
        "Cradily": "릴리요",
        "Cramorant": "윽우지",
        "Cranidos": "두개도스",
        "Crawdaunt": "가재장군",
        "Cresselia": "크레세리아",
        "Croagunk": "삐딱구리",
        "Crobat": "크로뱃",
        "Crocalor": "악뜨거",
        "Croconaw": "엘리게이",
        "Crustle": "암팰리스",
        "Cryogonal": "프리지오",
        "Cubchoo": "코고미",
        "Cubone": "탕구리",
        "Cufant": "끼리동",
        "Cursola": "산호르곤",
        "Cutiefly": "에블리",
        "Cyclizar": "모토마",
        "Cyndaquil": "브케인",
        "Dachsbun": "바우첼",
        "Darkrai": "다크라이",
        "Darmanitan": "불비달마",
        "Dartrix": "빼미스로우",
        "Darumaka": "달막화",
        "Decidueye": "모크나이퍼",
        "Dedenne": "데덴네",
        "Deerling": "사철록",
        "Deino": "모노두",
        "Delcatty": "델케티",
        "Delibird": "딜리버드",
        "Delphox": "마폭시",
        "Deoxys": "테오키스",
        "Dewgong": "쥬레곤",
        "Dewott": "쌍검자비",
        "Dewpider": "물거미",
        "Dhelmise": "타타륜",
        "Dialga": "디아루가",
        "Diancie": "디안시",
        "Diggersby": "파르토",
        "Diglett": "디그다",
        "Dipplin": "과미르",
        "Ditto": "메타몽",
        "Dodrio": "두트리오",
        "Doduo": "두두",
        "Dolliv": "올리뇨",
        "Dondozo": "어써러셔",
        "Donphan": "코리갑",
        "Dottler": "레돔벌레",
        "Doublade": "쌍검킬",
        "Dracovish": "어래곤",
        "Dracozolt": "파치래곤",
        "Dragalge": "드래캄",
        "Dragapult": "드래펄트",
        "Dragonair": "신뇽",
        "Dragonite": "망나뇽",
        "Drakloak": "드래런치",
        "Drampa": "할비롱",
        "Drapion": "드래피온",
        "Dratini": "미뇽",
        "Drednaw": "갈가부기",
        "Dreepy": "드라꼰",
        "Drifblim": "둥실라이드",
        "Drifloon": "흔들풍손",
        "Drilbur": "두더류",
        "Drizzile": "누겔레온",
        "Drowzee": "슬리프",
        "Druddigon": "크리만",
        "Dubwool": "배우르",
        "Ducklett": "꼬지보리",
        "Dudunsparce": "노고고치",
        "Dugtrio": "닥트리오",
        "Dunsparce": "노고치",
        "Duosion": "듀란",
        "Duraludon": "두랄루돈",
        "Durant": "아이앤트",
        "Dusclops": "미라몽",
        "Dusknoir": "야느와르몽",
        "Duskull": "해골몽",
        "Dustox": "독케일",
        "Dwebble": "돌살이",
        "Eelektrik": "저리릴",
        "Eelektross": "저리더프",
        "Eevee": "이브이",
        "Eiscue": "빙큐보",
        "Ekans": "아보",
        "Eldegoss": "백솜모카",
        "Electabuzz": "에레브",
        "Electivire": "에레키블",
        "Electrike": "썬더라이",
        "Electrode": "붐볼",
        "Elekid": "에레키드",
        "Elgyem": "리그레",
        "Emboar": "염무왕",
        "Emolga": "에몽가",
        "Empoleon": "엠페르트",
        "Enamorus": "러브로스",
        "Entei": "앤테이",
        "Escavalier": "슈바르고",
        "Espathra": "클레스퍼트라",
        "Espeon": "에브이",
        "Espurr": "냐스퍼",
        "Eternatus": "무한다이노",
        "Excadrill": "몰드류",
        "Exeggcute": "아라리",
        "Exeggutor": "나시",
        "Exploud": "폭음룡",
        "Falinks": "대여르",
        "Farfetch'd": "파오리",
        "Farigiraf": "키키링",
        "Fearow": "깨비드릴조",
        "Feebas": "빈티나",
        "Fennekin": "푸호꼬",
        "Feraligatr": "장크로다일",
        "Ferroseed": "철시드",
        "Ferrothorn": "너트령",
        "Fezandipiti": "기로치",
        "Fidough": "쫀도기",
        "Finizen": "맨돌핀",
        "Finneon": "형광어",
        "Flaaffy": "보송송",
        "Flabébé": "플라베베",
        "Flamigo": "꼬이밍고",
        "Flapple": "애프룡",
        "Flareon": "부스터",
        "Fletchinder": "불화살빈",
        "Fletchling": "화살꼬빈",
        "Flittle": "하느라기",
        "Floatzel": "플로젤",
        "Floette": "플라엣테",
        "Floragato": "나로테",
        "Florges": "플라제스",
        "Flutter Mane": "날개치는머리",
        "Flygon": "플라이곤",
        "Fomantis": "짜랑랑",
        "Foongus": "깜놀버슬",
        "Forretress": "쏘콘",
        "Fraxure": "액슨도",
        "Frigibax": "드니차",
        "Frillish": "탱그릴",
        "Froakie": "개구마르",
        "Frogadier": "개굴반장",
        "Froslass": "눈여아",
        "Frosmoth": "모스노우",
        "Fuecoco": "뜨아거",
        "Furfrou": "트리미앙",
        "Furret": "다꼬리",
        "Gabite": "한바이트",
        "Gallade": "엘레이드",
        "Galvantula": "전툴라",
        "Garbodor": "더스트나",
        "Garchomp": "한카리아스",
        "Gardevoir": "가디안",
        "Garganacl": "콜로솔트",
        "Gastly": "고오스",
        "Gastrodon": "트리토돈",
        "Genesect": "게노세크트",
        "Gengar": "팬텀",
        "Geodude": "꼬마돌",
        "Gholdengo": "타부자고",
        "Gible": "딥상어동",
        "Gigalith": "기가이어스",
        "Gimmighoul": "모으령",
        "Girafarig": "키링키",
        "Giratina": "기라티나",
        "Glaceon": "글레이시아",
        "Glalie": "얼음귀신",
        "Glameow": "나옹마",
        "Glastrier": "블리자포스",
        "Gligar": "글라이거",
        "Glimmet": "초롱순",
        "Glimmora": "킬라플로르",
        "Gliscor": "글라이온",
        "Gloom": "냄새꼬",
        "Gogoat": "고고트",
        "Golbat": "골뱃",
        "Goldeen": "콘치",
        "Golduck": "골덕",
        "Golem": "딱구리",
        "Golett": "골비람",
        "Golisopod": "갑주무사",
        "Golurk": "골루그",
        "Goodra": "미끄래곤",
        "Goomy": "미끄메라",
        "Gorebyss": "분홍장이",
        "Gossifleur": "꼬모카",
        "Gothita": "고디탱",
        "Gothitelle": "고디모아젤",
        "Gothorita": "고디보미",
        "Gourgeist": "펌킨인",
        "Grafaiai": "태깅구르",
        "Granbull": "그랑블루",
        "Grapploct": "케오퍼스",
        "Graveler": "데구리",
        "Great Tusk": "위대한엄니",
        "Greavard": "망망이",
        "Greedent": "요씽리스",
        "Greninja": "개굴닌자",
        "Grimer": "질퍽이",
        "Grimmsnarl": "오롱털",
        "Grookey": "흥나숭",
        "Grotle": "수풀부기",
        "Groudon": "그란돈",
        "Grovyle": "나무돌이",
        "Growlithe": "가디",
        "Grubbin": "턱지충이",
        "Grumpig": "피그킹",
        "Gulpin": "꼴깍몬",
        "Gumshoos": "형사구스",
        "Gurdurr": "토쇠골",
        "Guzzlord": "악식킹",
        "Gyarados": "갸라도스",
        "Hakamo-o": "짜랑고우",
        "Happiny": "핑복",
        "Hariyama": "하리뭉",
        "Hatenna": "몸지브림",
        "Hatterene": "브리무음",
        "Hattrem": "손지브림",
        "Haunter": "고우스트",
        "Hawlucha": "루차불",
        "Haxorus": "액스라이즈",
        "Heatmor": "앤티골",
        "Heatran": "히드런",
        "Heliolisk": "일레도리자드",
        "Helioptile": "목도리키텔",
        "Heracross": "헤라크로스",
        "Herdier": "하데리어",
        "Hippopotas": "히포포타스",
        "Hippowdon": "하마돈",
        "Hitmonchan": "홍수몬",
        "Hitmonlee": "시라소몬",
        "Hitmontop": "카포에라",
        "Ho-Oh": "칠색조",
        "Honchkrow": "돈크로우",
        "Honedge": "단칼빙",
        "Hoopa": "후파",
        "Hoothoot": "부우부",
        "Hoppip": "통통코",
        "Horsea": "쏘드라",
        "Houndoom": "헬가",
        "Houndour": "델빌",
        "Houndstone": "묘두기",
        "Huntail": "헌테일",
        "Hydreigon": "삼삼드래",
        "Hypno": "슬리퍼",
        "Igglybuff": "푸푸린",
        "Illumise": "네오비트",
        "Impidimp": "메롱꿍",
        "Incineroar": "어흥염",
        "Indeedee": "에써르",
        "Infernape": "초염몽",
        "Inkay": "오케이징",
        "Inteleon": "인텔리레온",
        "Iron Bundle": "무쇠보따리",
        "Iron Hands": "무쇠손",
        "Iron Jugulis": "무쇠머리",
        "Iron Leaves": "무쇠잎새",
        "Iron Moth": "무쇠독나방",
        "Iron Thorns": "무쇠가시",
        "Iron Treads": "무쇠바퀴",
        "Iron Valiant": "무쇠무인",
        "Ivysaur": "이상해풀",
        "Jangmo-o": "짜랑꼬",
        "Jellicent": "탱탱겔",
        "Jigglypuff": "푸린",
        "Jirachi": "지라치",
        "Jolteon": "쥬피썬더",
        "Joltik": "파쪼옥",
        "Jumpluff": "솜솜코",
        "Jynx": "루주라",
        "Kabuto": "투구",
        "Kabutops": "투구푸스",
        "Kadabra": "윤겔라",
        "Kakuna": "딱충이",
        "Kangaskhan": "캥카",
        "Karrablast": "딱정곤",
        "Kartana": "종이신도",
        "Kecleon": "켈리몬",
        "Keldeo": "케르디오",
        "Kilowattrel": "찌리비크",
        "Kingambit": "대도각참",
        "Kingdra": "킹드라",
        "Kingler": "킹크랩",
        "Kirlia": "킬리아",
        "Klang": "기기어르",
        "Klawf": "절벼게",
        "Kleavor": "사마자르",
        "Klefki": "클레피",
        "Klink": "기어르",
        "Klinklang": "기기기어르",
        "Koffing": "또가스",
        "Komala": "자말라",
        "Kommo-o": "짜랑고우거",
        "Koraidon": "코라이돈",
        "Krabby": "크랩",
        "Kricketot": "귀뚤뚜기",
        "Kricketune": "귀뚤톡크",
        "Krokorok": "악비르",
        "Krookodile": "악비아르",
        "Kubfu": "치고마",
        "Kyogre": "가이오가",
        "Kyurem": "큐레무",
        "Lairon": "갱도라",
        "Lampent": "램프라",
        "Landorus": "랜드로스",
        "Lanturn": "랜턴",
        "Lapras": "라프라스",
        "Larvesta": "활화르바",
        "Larvitar": "애버라스",
        "Latias": "라티아스",
        "Latios": "라티오스",
        "Leafeon": "리피아",
        "Leavanny": "모아머",
        "Lechonk": "맛보돈",
        "Ledian": "레디안",
        "Ledyba": "레디바",
        "Lickilicky": "내룸벨트",
        "Lickitung": "내루미",
        "Liepard": "레파르다스",
        "Lileep": "릴링",
        "Lilligant": "드레디어",
        "Lillipup": "요테리",
        "Linoone": "직구리",
        "Litleo": "레오꼬",
        "Litten": "냐오불",
        "Litwick": "불켜미",
        "Lokix": "엑스레그",
        "Lombre": "로토스",
        "Lopunny": "이어롭",
        "Lotad": "연꽃몬",
        "Loudred": "노공룡",
        "Lucario": "루카리오",
        "Ludicolo": "로파파",
        "Lugia": "루기아",
        "Lumineon": "네오라이트",
        "Lunala": "루나아라",
        "Lunatone": "루나톤",
        "Lurantis": "라란티스",
        "Luvdisc": "사랑동이",
        "Luxio": "럭시오",
        "Luxray": "렌트라",
        "Lycanroc": "루가루암",
        "Mabosstiff": "마피티프",
        "Machamp": "괴력몬",
        "Machoke": "근육몬",
        "Machop": "알통몬",
        "Magby": "마그비",
        "Magcargo": "마그카르고",
        "Magearna": "마기아나",
        "Magikarp": "잉어킹",
        "Magmar": "마그마",
        "Magmortar": "마그마번",
        "Magnemite": "코일",
        "Magneton": "레어코일",
        "Magnezone": "자포코일",
        "Makuhita": "마크탕",
        "Malamar": "칼라마네로",
        "Mamoswine": "맘모꾸리",
        "Manaphy": "마나피",
        "Mandibuzz": "버랜지나",
        "Manectric": "썬더볼트",
        "Mankey": "망키",
        "Mantine": "만타인",
        "Mantyke": "타만타",
        "Maractus": "마라카치",
        "Mareanie": "시마사리",
        "Mareep": "메리프",
        "Marill": "마릴",
        "Marowak": "텅구리",
        "Marshadow": "마샤도",
        "Marshtomp": "늪짱이",
        "Maschiff": "오라티프",
        "Masquerain": "비나방",
        "Maushold": "파밀리쥐",
        "Mawile": "입치트",
        "Medicham": "요가램",
        "Meditite": "요가랑",
        "Meganium": "메가니움",
        "Melmetal": "멜메탈",
        "Meloetta": "메로엣타",
        "Meltan": "멜탄",
        "Meowscarada": "마스카나",
        "Meowstic": "냐오닉스",
        "Meowth": "나옹",
        "Mesprit": "엠라이트",
        "Metagross": "메타그로스",
        "Metang": "메탕구",
        "Metapod": "단데기",
        "Mew": "뮤",
        "Mewtwo": "뮤츠",
        "Mienfoo": "비조푸",
        "Mienshao": "비조도",
        "Mightyena": "그라에나",
        "Milcery": "마빌크",
        "Milotic": "밀로틱",
        "Miltank": "밀탱크",
        "Mime Jr.": "흉내내",
        "Mimikyu": "따라큐",
        "Minccino": "치라미",
        "Minior": "메테노",
        "Minun": "마이농",
        "Miraidon": "미라이돈",
        "Misdreavus": "무우마",
        "Mismagius": "무우마직",
        "Moltres": "파이어",
        "Monferno": "파이숭이",
        "Morelull": "자마슈",
        "Morgrem": "쏘겨모",
        "Morpeko": "모르페코",
        "Mothim": "나메일",
        "Mr. Mime": "마임맨",
        "Mr. Rime": "마임꽁꽁",
        "Mudbray": "머드나기",
        "Mudkip": "물짱이",
        "Mudsdale": "만마드",
        "Muk": "질뻐기",
        "Munchlax": "먹고자",
        "Munkidori": "이야후",
        "Munna": "몽나",
        "Murkrow": "니로우",
        "Musharna": "몽얌나",
        "Nacli": "베베솔트",
        "Naclstack": "스태솔트",
        "Naganadel": "아고용",
        "Natu": "네이티",
        "Necrozma": "네크로즈마",
        "Nickit": "훔처우",
        "Nidoking": "니드킹",
        "Nidoqueen": "니드퀸",
        "Nidoran♀": "니드런♀",
        "Nidoran♂": "니드런♂",
        "Nidorina": "니드리나",
        "Nidorino": "니드리노",
        "Nihilego": "텅비드",
        "Nincada": "토중몬",
        "Ninetales": "나인테일",
        "Ninjask": "아이스크",
        "Noctowl": "야부엉",
        "Noibat": "음뱃",
        "Noivern": "음번",
        "Nosepass": "코코파스",
        "Numel": "둔타",
        "Nuzleaf": "잎새코",
        "Nymble": "콩알뚜기",
        "Obstagoon": "가로막구리",
        "Octillery": "대포무노",
        "Oddish": "뚜벅쵸",
        "Ogerpon": "오거폰",
        "Oinkologne": "퍼퓨돈",
        "Okidogi": "조타구",
        "Omanyte": "암나이트",
        "Omastar": "암스타",
        "Onix": "롱스톤",
        "Oranguru": "하랑우탄",
        "Orbeetle": "이올브",
        "Oricorio": "춤추새",
        "Orthworm": "꿈트렁",
        "Oshawott": "수댕이",
        "Overqwil": "장침바루",
        "Pachirisu": "파치리스",
        "Palafin": "돌핀맨",
        "Palkia": "펄기아",
        "Palossand": "모래성이당",
        "Palpitoad": "두까비",
        "Pancham": "판짱",
        "Pangoro": "부란다",
        "Panpour": "앗차프",
        "Pansage": "야나프",
        "Pansear": "바오프",
        "Paras": "파라스",
        "Parasect": "파라섹트",
        "Passimian": "내던숭이",
        "Patrat": "보르쥐",
        "Pawmi": "빠모",
        "Pawmo": "빠모트",
        "Pawmot": "빠르모트",
        "Pawniard": "자망칼",
        "Pelipper": "패리퍼",
        "Perrserker": "나이킹",
        "Persian": "페르시온",
        "Petilil": "치릴리",
        "Phanpy": "코코리",
        "Phantump": "나목령",
        "Pheromosa": "페로코체",
        "Phione": "피오네",
        "Pichu": "피츄",
        "Pidgeot": "피죤투",
        "Pidgeotto": "피죤",
        "Pidgey": "구구",
        "Pidove": "콩둘기",
        "Pignite": "차오꿀",
        "Pikachu": "피카츄",
        "Pikipek": "콕코구리",
        "Piloswine": "메꾸리",
        "Pincurchin": "찌르성게",
        "Pineco": "피콘",
        "Pinsir": "쁘사이저",
        "Piplup": "팽도리",
        "Plusle": "플러시",
        "Poipole": "베베놈",
        "Politoed": "왕구리",
        "Poliwag": "발챙이",
        "Poliwhirl": "슈륙챙이",
        "Poliwrath": "강챙이",
        "Poltchageist": "차데스",
        "Polteageist": "포트데스",
        "Ponyta": "포니타",
        "Poochyena": "포챠나",
        "Popplio": "누리공",
        "Porygon": "폴리곤",
        "Porygon-Z": "폴리곤Z",
        "Porygon2": "폴리곤2",
        "Primarina": "누리레느",
        "Primeape": "성원숭",
        "Prinplup": "팽태자",
        "Probopass": "대코파스",
        "Psyduck": "고라파덕",
        "Pumpkaboo": "호바귀",
        "Pupitar": "데기라스",
        "Purrloin": "쌔비냥",
        "Purugly": "몬냥이",
        "Pyroar": "화염레오",
        "Pyukumuku": "해무기",
        "Quagsire": "누오",
        "Quaquaval": "웨이니발",
        "Quaxly": "꾸왁스",
        "Quaxwell": "아꾸왁",
        "Quilava": "마그케인",
        "Quilladin": "도치보구",
        "Qwilfish": "침바루",
        "Raboot": "래비풋",
        "Rabsca": "베라카스",
        "Raichu": "라이츄",
        "Raikou": "라이코",
        "Ralts": "랄토스",
        "Rampardos": "램펄드",
        "Rapidash": "날쌩마",
        "Raticate": "레트라",
        "Rattata": "꼬렛",
        "Rayquaza": "레쿠쟈",
        "Regice": "레지아이스",
        "Regidrago": "레지드래고",
        "Regieleki": "레지에레키",
        "Regigigas": "레지기가스",
        "Regirock": "레지락",
        "Registeel": "레지스틸",
        "Relicanth": "시라칸",
        "Rellor": "구르데",
        "Remoraid": "총어",
        "Reshiram": "레시라무",
        "Reuniclus": "란쿨루스",
        "Revavroom": "부르르룸",
        "Rhydon": "코뿌리",
        "Rhyhorn": "뿔카노",
        "Rhyperior": "거대코뿌리",
        "Ribombee": "에리본",
        "Rillaboom": "고릴타",
        "Riolu": "리오르",
        "Roaring Moon": "고동치는달",
        "Rockruff": "암멍이",
        "Roggenrola": "단굴",
        "Rolycoly": "탄동",
        "Rookidee": "파라꼬",
        "Roselia": "로젤리아",
        "Roserade": "로즈레이드",
        "Rotom": "로토무",
        "Rowlet": "나몰빼미",
        "Rufflet": "수리둥보",
        "Runerigus": "데스판",
        "Sableye": "깜까미",
        "Salamence": "보만다",
        "Salandit": "야도뇽",
        "Salazzle": "염뉴트",
        "Samurott": "대검귀",
        "Sandaconda": "사다이사",
        "Sandile": "깜눈크",
        "Sandshrew": "모래두지",
        "Sandslash": "고지",
        "Sandy Shocks": "모래털가죽",
        "Sandygast": "모래꿍",
        "Sawk": "타격귀",
        "Sawsbuck": "바라철록",
        "Scatterbug": "분이벌레",
        "Sceptile": "나무킹",
        "Scizor": "핫삼",
        "Scolipede": "펜드라",
        "Scorbunny": "염버니",
        "Scovillain": "스코빌런",
        "Scrafty": "곤율거니",
        "Scraggy": "곤율랭",
        "Scream Tail": "우렁찬꼬리",
        "Scyther": "스라크",
        "Seadra": "시드라",
        "Seaking": "왕콘치",
        "Sealeo": "씨레오",
        "Seedot": "도토링",
        "Seel": "쥬쥬",
        "Seismitoad": "두빅굴",
        "Sentret": "꼬리선",
        "Serperior": "샤로다",
        "Servine": "샤비",
        "Seviper": "세비퍼",
        "Sewaddle": "두르보",
        "Sharpedo": "샤크니아",
        "Shaymin": "쉐이미",
        "Shedinja": "껍질몬",
        "Shelgon": "쉘곤",
        "Shellder": "셀러",
        "Shellos": "깝질무",
        "Shelmet": "쪼마리",
        "Shieldon": "방패톱스",
        "Shiftry": "다탱구",
        "Shiinotic": "마셰이드",
        "Shinx": "꼬링크",
        "Shroodle": "땃쭈르",
        "Shroomish": "버섯꼬",
        "Shuckle": "단단지",
        "Shuppet": "어둠대신",
        "Sigilyph": "심보러",
        "Silcoon": "실쿤",
        "Silicobra": "모래뱀",
        "Silvally": "실버디",
        "Simipour": "앗차키",
        "Simisage": "야나키",
        "Simisear": "바오키",
        "Sinistcha": "그우린차",
        "Sinistea": "데인차",
        "Sirfetch'd": "창파나이트",
        "Sizzlipede": "태우지네",
        "Skarmory": "무장조",
        "Skeledirge": "라우드본",
        "Skiddo": "메이클",
        "Skiploom": "두코",
        "Skitty": "에나비",
        "Skorupi": "스콜피",
        "Skrelp": "수레기",
        "Skuntank": "스컹탱크",
        "Skwovet": "탐리스",
        "Slaking": "게을킹",
        "Slakoth": "게을로",
        "Sliggoo": "미끄네일",
        "Slither Wing": "땅을기는날개",
        "Slowbro": "야도란",
        "Slowking": "야도킹",
        "Slowpoke": "야돈",
        "Slugma": "마그마그",
        "Slurpuff": "나루림",
        "Smeargle": "루브도",
        "Smoliv": "미니브",
        "Smoochum": "뽀뽀라",
        "Sneasel": "포푸니",
        "Sneasler": "포푸니크",
        "Snivy": "주리비얀",
        "Snom": "누니머기",
        "Snorlax": "잠만보",
        "Snorunt": "눈꼬마",
        "Snover": "눈쓰개",
        "Snubbull": "블루",
        "Sobble": "울머기",
        "Solgaleo": "솔가레오",
        "Solosis": "유니란",
        "Solrock": "솔록",
        "Spearow": "깨비참",
        "Spectrier": "레이스포스",
        "Spewpa": "분떠도리",
        "Spheal": "대굴레오",
        "Spidops": "트래피더",
        "Spinarak": "페이검",
        "Spinda": "얼루기",
        "Spiritomb": "화강돌",
        "Spoink": "피그점프",
        "Sprigatito": "나오하",
        "Spritzee": "슈쁘",
        "Squawkabilly": "시비꼬",
        "Squirtle": "꼬부기",
        "Stakataka": "차곡차곡",
        "Stantler": "노라키",
        "Staraptor": "찌르호크",
        "Staravia": "찌르버드",
        "Starly": "찌르꼬",
        "Starmie": "아쿠스타",
        "Staryu": "별가사리",
        "Steelix": "강철톤",
        "Steenee": "달무리나",
        "Stonjourner": "돌헨진",
        "Stoutland": "바랜드",
        "Stufful": "포곰곰",
        "Stunfisk": "메더",
        "Stunky": "스컹뿡",
        "Sudowoodo": "꼬지모",
        "Suicune": "스이쿤",
        "Sunflora": "해루미",
        "Sunkern": "해너츠",
        "Surskit": "비구술",
        "Swablu": "파비코",
        "Swadloon": "두르쿤",
        "Swalot": "꿀꺽몬",
        "Swampert": "대짱이",
        "Swanna": "스완나",
        "Swellow": "스왈로",
        "Swinub": "꾸꾸리",
        "Swirlix": "나룸퍼프",
        "Swoobat": "맘박쥐",
        "Sylveon": "님피아",
        "Tadbulb": "빈나두",
        "Taillow": "테일로",
        "Talonflame": "파이어로",
        "Tandemaus": "두리쥐",
        "Tangela": "덩쿠리",
        "Tangrowth": "덩쿠림보",
        "Tapu Bulu": "카푸브루루",
        "Tapu Fini": "카푸느지느",
        "Tapu Koko": "카푸꼬꼬꼭",
        "Tapu Lele": "카푸나비나",
        "Tarountula": "타랜툴라",
        "Tatsugiri": "싸리용",
        "Tauros": "켄타로스",
        "Teddiursa": "깜지곰",
        "Tentacool": "왕눈해",
        "Tentacruel": "독파리",
        "Tepig": "뚜꾸리",
        "Terrakion": "테라키온",
        "Thievul": "폭슬라이",
        "Throh": "던지미",
        "Thundurus": "볼트로스",
        "Thwackey": "채키몽",
        "Timburr": "으랏차",
        "Ting-Lu": "딩루",
        "Tinkatink": "어리짱",
        "Tinkaton": "두드리짱",
        "Tinkatuff": "벼리짱",
        "Tirtouga": "프로토가",
        "Toedscool": "들눈해",
        "Toedscruel": "육파리",
        "Togedemaru": "토게데마루",
        "Togekiss": "토게키스",
        "Togepi": "토게피",
        "Togetic": "토게틱",
        "Torchic": "아차모",
        "Torkoal": "코터스",
        "Tornadus": "토네로스",
        "Torracat": "냐오히트",
        "Torterra": "토대부기",
        "Totodile": "리아코",
        "Toucannon": "왕큰부리",
        "Toxapex": "더시마사리",
        "Toxel": "일레즌",
        "Toxicroak": "독개굴",
        "Toxtricity": "스트린더",
        "Tranquill": "유토브",
        "Trapinch": "톱치",
        "Treecko": "나무지기",
        "Trevenant": "대로트",
        "Tropius": "트로피우스",
        "Trubbish": "깨봉이",
        "Trumbeak": "크라파",
        "Tsareena": "달코퀸",
        "Turtonator": "폭거북스",
        "Turtwig": "모부기",
        "Tympole": "동챙이",
        "Tynamo": "저리어",
        "Type: Null": "타입:널",
        "Typhlosion": "블레이범",
        "Tyranitar": "마기라스",
        "Tyrantrum": "견고라스",
        "Tyrogue": "배루키",
        "Tyrunt": "티고라스",
        "Umbreon": "블래키",
        "Unfezant": "켄호로우",
        "Unown": "안농",
        "Ursaluna": "다투곰",
        "Ursaring": "링곰",
        "Urshifu": "우라오스",
        "Uxie": "유크시",
        "Vanillish": "바닐리치",
        "Vanillite": "바닐프티",
        "Vanilluxe": "배바닐라",
        "Vaporeon": "샤미드",
        "Varoom": "부르롱",
        "Veluza": "가비루사",
        "Venipede": "마디네",
        "Venomoth": "도나리",
        "Venonat": "콘팡",
        "Venusaur": "이상해꽃",
        "Vespiquen": "비퀸",
        "Vibrava": "비브라바",
        "Victini": "비크티니",
        "Victreebel": "우츠보트",
        "Vigoroth": "발바로",
        "Vikavolt": "투구뿌논",
        "Vileplume": "라플레시아",
        "Virizion": "비리디온",
        "Vivillon": "비비용",
        "Volbeat": "볼비트",
        "Volcanion": "볼케니온",
        "Volcarona": "불카모스",
        "Voltorb": "찌리리공",
        "Vullaby": "벌차이",
        "Vulpix": "식스테일",
        "Wailmer": "고래왕자",
        "Wailord": "고래왕",
        "Walking Wake": "굽이치는물결",
        "Walrein": "씨카이저",
        "Wartortle": "어니부기",
        "Watchog": "보르그",
        "Wattrel": "찌리비",
        "Weavile": "포푸니라",
        "Weedle": "뿔충이",
        "Weepinbell": "우츠동",
        "Weezing": "또도가스",
        "Whimsicott": "엘풍",
        "Whirlipede": "휠구",
        "Whiscash": "메깅",
        "Whismur": "소곤룡",
        "Wigglytuff": "푸크린",
        "Wiglett": "바다그다",
        "Wimpod": "꼬시레",
        "Wingull": "갈모매",
        "Wishiwashi": "약어리",
        "Wo-Chien": "총지엔",
        "Wobbuffet": "마자용",
        "Woobat": "또르박쥐",
        "Wooloo": "우르",
        "Wooper": "우파",
        "Wormadam": "도롱마담",
        "Wugtrio": "바닥트리오",
        "Wurmple": "개무소",
        "Wynaut": "마자",
        "Wyrdeer": "신비록",
        "Xatu": "네이티오",
        "Xerneas": "제르네아스",
        "Xurkitree": "전수목",
        "Yamask": "데스마스",
        "Yamper": "멍파치",
        "Yanma": "왕자리",
        "Yanmega": "메가자리",
        "Yungoos": "영구스",
        "Yveltal": "이벨타르",
        "Zacian": "자시안",
        "Zamazenta": "자마젠타",
        "Zangoose": "쟝고",
        "Zapdos": "썬더",
        "Zarude": "자루도",
        "Zebstrika": "제브라이카",
        "Zekrom": "제크로무",
        "Zeraora": "제라오라",
        "Zigzagoon": "지그제구리",
        "Zoroark": "조로아크",
        "Zorua": "조로아",
        "Zubat": "주뱃",
        "Zweilous": "디헤드",
        "Zygarde": "지가르데"
    },
    "stats": {
        "Atk": null,
        "Attack": "공격",
        "Def": null,
        "Defense": "방어",
        "HP": "HP",
        "SpA": null,
        "SpD": null,
        "Special Attack": "특수공격",
        "Special Defense": "특수방어",
        "Spe": null,
        "Speed": "스피드",
        "accuracy": "명중률",
        "evasion": "회피율"
    },
    "status": {
        "Burn": "화상",
        "Confusion": "혼란",
        "Disable": "사슬묶기",
        "Embargo": "금제",
        "Encore": "앙코르",
        "Freeze": "얼음",
        "Heal Block": "회복봉인",
        "Leech Seed": "씨뿌리기",
        "Paralysis": "마비",
        "Poisoned": "독",
        "Sleep": "잠듦",
        "Taunt": "도발",
        "Torment": "트집",
        "Toxic": "맹독",
        "Yawn": "하품"
    },
    "types": {
        "???": "???",
        "Bug": "벌레",
        "Dark": "악",
        "Dragon": "드래곤",
        "Electric": "전기",
        "Fairy": "페어리",
        "Fighting": "격투",
        "Fire": "불꽃",
        "Flying": "비행",
        "Ghost": "고스트",
        "Grass": "풀",
        "Ground": "땅",
        "Ice": "얼음",
        "Normal": "노말",
        "Poison": "독",
        "Psychic": "에스퍼",
        "Rock": "바위",
        "Steel": "강철",
        "Water": "물"
    },
    "ui": {
        "# Hits": null,
        "(Most Damaging)": "(최상의)",
        "(No Ability)": "없음",
        "(No Item)": "없음",
        "(No Move)": "없음",
        "Ability": "특성",
        "Accuracy": null,
        "Add Group": "추가하다",
        "Add Move": "추가하다",
        "Add Substitute": null,
        "All Hypertrained": null,
        "Any": null,
        "Attack Cheer": null,
        "avg": null,
        "Bar Size": null,
        "Battle Start": null,
        "Calc Results": "계산",
        "Category": null,
        "Chance": null,
        "Choose background": null,
        "Clear Boosts / Abilities": null,
        "Copy link to this build!": null,
        "Credits": "크레딧",
        "Crit": null,
        "Damage Rate": null,
        "Defense Cheer": null,
        "Download": null,
        "Download graphic": null,
        "Drain": null,
        "Edit Build": null,
        "Edit EVs/IVs": null,
        "Edit Mode": null,
        "Edit Pokémon": null,
        "Effect": null,
        "Egg": null,
        "Enter any credits you want to save with this strategy.": null,
        "Enter any notes you want to save with this strategy.": null,
        "EVs": null,
        "Executions": "반복",
        "Export": null,
        "Extra Moves": "기술",
        "Flinch": "풀죽음",
        "Give your strategy a name!": null,
        "Group": "그룹",
        "Heal Cheer": null,
        "Healing": null,
        "Help": "돕다",
        "HP Multiplier (%)": "HP × (%)",
        "HP Trigger": null,
        "Import": null,
        "Import/Export": null,
        "Item": "도구",
        "IVs": null,
        "Learn Method": null,
        "Level": "레벨",
        "Level Up": null,
        "Load Boss Set": null,
        "Load Build": null,
        "Load Strategy": null,
        "Load Substitute": null,
        "max": null,
        "min": null,
        "Mismatched Tera Damage Rate": null,
        "Move": "기술",
        "Move Order": "기술",
        "Moves": "기술",
        "Nature": "성격",
        "none": null,
        "Notes": "노트",
        "on": null,
        "Options": null,
        "Paste a set here and press Import, or press Export": null,
        "Physical": null,
        "Pokémon": "포켓몬",
        "Power": null,
        "Pretty Mode": null,
        "Priority": null,
        "Raid Boss": null,
        "Recoil": null,
        "Remove Negative Effects": null,
        "Results": null,
        "Roll": null,
        "Shield Options": "방패",
        "Shiny": "빛나는",
        "Special": null,
        "Stat Changes": null,
        "Stats": null,
        "Status": null,
        "Steal Charge": null,
        "Subtitle": null,
        "Tera": "테라스탈",
        "Tera Damage Rate": null,
        "Tera Type": "테라스탈",
        "Time Trigger": null,
        "TM": null,
        "Type": null,
        "Untrained": null,
        "uses": null,
        "Watermark text": null
    }
}